[二次大戰] 關於二戰，您未必知道既冷知識

三國軸心之一既意大利，係二戰被列為戰勝國，因為係1943年意大利王國見勢色不對，於是監禁墨索里尼，然後加入盟軍對德宣戰

1945年8月15日，日本投降，原因除左原子彈外，更重要係蘇聯紅軍準備南侵，並且計劃以炸藥轟炸富士山

二戰結束後20年，日本仲有為數不少既皇軍係印尼山區奮戰

1920-1923年出世既俄羅斯人，大約90%死於戰爭

二戰陣亡人數中，有一半為蘇聯人

大家見到二戰既法國版圖版劃分為南北兩部分，南部屬於德國扶殖既傀儡政權維希法國，北部就係德國既法國佔領區，而當時戴高樂率領既法國既自由政府，總部係剛果，軍人同物資係英國

芬蘭係冬季戰爭同繼續戰爭以數百萬人口擊退過裝備精良且有上億人口既大國蘇聯，被譽為奇跡

二戰期間既史太林格勒戰役，係人類歷史上軍人死亡率最高既戰爭，當時德國同蘇聯士兵平均壽命不到20分鐘

諗到再講

聽講m&m豆係二戰美軍軍糧演化出來

日軍找軍妓係會派避孕套，叫突擊一號，當然唔計前線孤軍

蘇聯紅軍攻入德國之後解放猶太人人集中營唔係為左救猶太人，而係入去強姦猶太婦女，蘇聯係二戰前後一直都有對猶太人進行種族清洗，但係有納粹德國做箭靶所以無乜人提

史太林長子雅科夫更加因為娶左個猶太女子而被史太林疏遠

Lm

好似話有啲士兵完咗二戰都唔知，戇鳩鳩係荒山野嶺等軍令以年計

墨索里尼被軟禁之後，德軍以空降部隊形式成功營救墨索里尼，並喺北意大利建立意大利社會共和國，同南面嘅意大利王國對立，盟軍同德軍分別掌控南北，意大利內戰正式開始。1945年4月共和國崩潰，墨索里尼被殺，內戰隨即結束。

推一推支持

中華人民共和國未成立，所以無參戰

因為蘇聯一直牽制住德國既主力部隊
無蘇聯 盟軍未必會贏

Lesser evil
法國俾人打到滅國做埋流亡政府
靠蘇聯幅員大、人命平、天氣凍去分散德國精銳

如果唔係西歐應該俾元首一統

二戰前後全世界，包括英法美蘇都反緊猶太人，英國一早知納粹準備種族清走猶太人，但都拒絕猶太人入境。

咁有幾多死於大清洗/古拉格呀

無知一問，點解猶太人會比人針對？

難講，唔係東線分散左德軍，D-day隨時變成屠場。

當時美軍係西線同島嶼都叫哂救命，但西線先係地獄

其實邱吉爾都好唔妥蘇聯，想將佢趕返去歐洲邊陲
盟軍打贏意大利之後，邱吉爾係想盟軍繼續向北行直插向德國，順勢封鎖蘇軍東進，等史太林雖然打贏仗但又冇左西邊土地兼一無所獲

但史太林都唔蠢知道邱吉爾既盤算，所以同美國講要求盟軍停止北進，否則蘇聯會同德國簽和約。美國一心想快啲打贏德國怕左蘇聯，所以先順從史太林

1945年8月15日，日本投降，原因除左原子彈外，更重要係蘇聯紅軍準備南侵，並且計劃以炸藥轟炸富士山

如果成功宜家D日文妹就有斯拉夫血統

行為同支那人一樣
賺錢至上
有錢嘅猶太人剝削窮人

二戰結束後20年，日本仲有為數不少既皇軍係印尼山區奮戰

樓主可唔可以講多啲呢點？都完左日本同咩奮戰呢又？

意大利算唔算係歷史大仆街
一二戰都做二五仔
德國：真係養唔熟

又廢又25

lm

轟炸富士山未聽過

唔知話佢忠心，定硬頸好

自膠

唔係強姦德國婦女咩？我記得有好多資料記載，話係特登想復仇同種族清洗

意大利人打非洲戰線都會輸係因為用咗最珍貴嘅水資源煮意大利粉

因為當時好多日本兵被派去山區打游擊戰
日本投降左之後 佢地係完全唔知道
就算收到情報 二戰已經打完
佢地都以為係美國既陰謀

呢個好似係假

同野獸混血

有幾冷
我阿媽都知

好犀利

二戰時中華人民共和國未成立, 但係自認為戰勝國

好多乜鬼意大利軍隊笑話都係9up出嚟
咁樣反而令人唔記得咗意軍喺二戰犯下嘅戰爭罪行，其實唔係好事

1939年10月30日 邱吉爾乘坐納爾遜號戰列艦前往斯卡帕基地視察 期間遇上徳軍U-56潛艇

U-56首先發動突襲 魚雷擊中納爾遜號 可惜因引信問題並沒有引爆 U-56因暴露了位置而被護航艦隊追殺 被迫潛入深水 無法再發動攻擊

邱吉爾死好命 如果邱吉爾個時死左 英國應該會係1939就同納粹議和 然後一齊打蘇聯

得啦得啦 你冚家都知道啦
現實太失敗要上嚟認屎認屁博出位

濕鳩仔，係人都知德軍如果避免到Two Front war，佢地戰鬥力高過美國好多，唔係有蘇聯喺度搞搞震，諾曼第登陸一定無咁易

德國要油田
唔打唔得

？？？

中共同日本簽過秘密協議一齊打國軍

仲有宗教原因，因為係猶太人害死耶穌基督。
當然，宗教原因通常都係用嚟做藉口

德軍都避免唔到兩面戰爭，而且空軍完全唔夠打

實際係隆美爾打搶左意軍既幾乎全都水同油
意大利將軍自知無可能走出沙漠
話要死前一齊食家鄉菜

賣國賊

中華民國最撚慘，明明係戰勝國

佢做過野嚟避免架，佢同老蘇簽左互不侵犯條約，平分波蘭，最衰德國好地地開埋東線，同埋老蘇想食左成個波蘭。咁敵人嘅敵人就係朋友，美英緊係同老蘇結盟啦

芬達汽水係Coca Cola德國分部喺二戰冇晒可樂糖漿嗰陣新發明嘅產品。

炸富士山做乜鳩

蘇聯同納粹德國簽左互不侵犯條約之後...先後就去侵略芬蘭,波羅的海三國,羅馬尼亞...之後俾納粹德國打返轉頭,就扮晒受害者咁...最後佢係戰勝國...所以就無人追究佢之前做d衰野

但係你唔援助蘇聯，蘇聯都唔會援助你；唔會裡應外合咁打德國

個陣紅軍西進去到邊就強姦到邊
有d波蘭（好似係）女人會係紅軍到之前自殺以保清白之身

耶穌12門徒全部都係猶太人喎

高汁

蘇聯 共產黨

維爾紐斯而家變左立陶宛首都

最on9係日本比蘇聯fake左，如果唔係日本可以同德國兩線夾擊做低蘇聯

如果英法唔因為波蘭而向德國宣戰，可能變成純粹嘅蘇德戰爭，唔會有二戰出現

日本終戰係因為蘇聯，但炸富士山真係無聽過
史太林一路都想要滿洲、朝鮮、大連港控制權，日本領土就係千島群島同埋庫頁島

裡應外合打德國咪就係援助囉

誰大誰惡誰正確

芬蘭打得贏係因為冬天地理優勢關係？

英法焗住做，鬼叫佢地係國聯入面唯二great power

係呀，但猶太人大部分都信返猶太教，反而歐洲人信哂基督教

炸富士山有無source?

令日本大規模火山爆發，最終可能令日本陸沉

唔係波蘭立陶宛聯邦咩？

我以為佢會講咩ufo 秘密武器計劃

有無source

咁又係，但係講真，蘇聯遲早會搵人幫拖

你咪弱智，史太林想同德國一齊打英國，講講吓數，德國開始輸先反枱

波蘭呢個國家好慘
亡左三次國 瓜分左兩次
再被赤化五十年
到而家仍然係歐洲版圖上面

即係向西方認低威

蘇聯戰爭暴行從來冇審判過

一部分
同埋本身蘇聯士兵唔係訓練得幾好，主要都係二三線
戰術差，啲裝甲群好易俾芬蘭士兵包圍，最後斷水斷糧
加上一開始蘇聯都覺得好快打完所以冇咩準備

德國都唔想兩線作線，但一早收到風史太林想趁德國未打贏英國前突襲德國，所以希特拉先至先發制人。個時史太林已經喺東歐部署左好多進攻兵力，所以德國入侵蘇聯初期先掃到幾百萬紅軍。
德國唔打蘇聯遲早都會比蘇聯打，兩線作戰係逼於無奈。

同埋其實德國入侵蘇聯之前史太林都收到風，但佢唔信德國會冒兩線作戰風險，所以冇部防，到德國真係入侵個下，史太林嚇到深潛左一個星期

最衰都係吳若希同Hana

仲有星夢

但係德國永遠失去左東西普魯士d地 明明係普魯士統一德國

我都好中意波蘭
好敬佩佢地民族意識
就算被蘇聯赤化既50年
仍然有波茲南事件同團結工會等等抗爭

蘇聯個陣啱啱大清洗，清走咗大量有經驗嘅軍官，而且芬蘭軍隊對地形嘅熟悉度遠超蘇軍，搞到蘇軍唔知頭唔知路就俾人搞掂，不過蘇聯始終個底太大，最後都係逼到芬蘭割地求和
芬蘭嘅冬將軍跣咗蘇聯一穫，兩年後蘇聯嘅冬將軍跣返德國一穫

nazi就變到講都唔俾講
呢個世界公平咩
世界兩大仆街

如果三戰炸黃石國家公園有冇得諗

有冇去過？吳若希老死都未到佢強大啦

敦克爾克都唔知係咪有心放走英法

有神助姐

元首係唔係太相信佢嗰frd戈林

比返繼續戰爭d土地比芬蘭啦

睇過有講法話元首完全唔想打英法，以為放生佢地會有轉機，點知

其實德國應該推咗日本唔好搞蘇聯
俄國冬天搞死唔少強軍

可能真係有咁既事，但佢都係無cite academic source，佢做media唔引出處都好常見

我research google scholar都唔覺眼
反而有講美軍空襲甲府

大雷雨計劃十劃都無一撇

法國人係德國攻佔法國果陣，將Eiffel Tower既lift cable切斷左，希特拉無辦法走到上Eiffel Tower既頂樓，更加因為希特拉只去過一次巴黎，所以佢從來未征服過Eiffel Tower。

德國士兵為左係塔到掛上nazi旗，要人手爬上去，但因為支旗太大，好快就吹走左，所以佢地每隔幾個鐘就要換一次。

kknews係內容農場黎喎

呢個講法我都有睇過
但熟知元首既為人既人 應該知佢唔會做埋呢d戇鳩野

講緊印尼唔係菲律賓

有將近3000人的日本帝國軍人，自願留在當地幫助印尼獨立，他們不但協助指導人民防衛隊，並且實際參與了戰鬥，最後約一千人壯烈犧牲。 這些日本兵直到今日還被印尼人視為開國英雄，在印尼的獨立紀念日上，還可以看到他們出席的身影接受人民的歡呼

本身係想同英國議和
但英國態度強硬

我都覺，Stalin似係擺曬啲軍隊喺邊境做樣多過真係想打仗，已經差啲衰喺芬蘭嗰到，仲點打

西伯利亞佔黎做乜，俄國內戰果時日本最後計過數咪又係放棄
就算日本係果個方向打，佢地點補給

猶太人信猶太教唔信耶穌

你歷史邊到學？ 1941年之前德國贏到差唔多食曬歐洲 然後6月德國開始巴巴羅薩打蘇聯 何來德國開始輸先反枱？

由一開始希特拉寫《我的奮鬥》話要拓展東方生存空間 就已經想打蘇聯 只係因為有英法係西邊 怕再次雙線作戰 所以要解決左佢地既威脅先

去到1940年6月 法國收左皮 得返英國 希特立多次要求同英國議和 係邱吉爾唔肯 如果個時議和 最大既敵人得返蘇聯 全歐洲都怕共產主義 希特拉同邱吉爾都係岀名既反共人士 點會唔合作打蘇聯？

國共內戰兩邊都有前日軍參戰啦

蘇聯應該係想納粹德國同英法係西邊開打...打到咁上下納粹德國就收皮...就一野踩落去食埋佢...點知納粹德國閃擊法國...法國六個禮拜就收左皮...蘇聯先無左漁人得利機會...佢慢慢再等機會就俾德國先發制人左

仲有因爲史大林大清洗 蘇聯得返d無經驗既將領 而且個個都怕做多錯多 相反芬蘭既將領全部都係內戰個時打過赤軍 對下屬講求靈活變通

唔信希特拉
簽完和約轉頭咪又打鳩你

反共=/=支持法西斯

敵人嘅敵人等於朋友

要不是蘇聯攞200萬血肉頂住德國
英國一早收咗皮
dday都唔會發生

佢應該預計到德國一定打蛇隨棍上
主和之後德國都唔會心滿意足 分分鐘被佢食撚埋

因為佢講過 如果我地係e場戰爭入面退縮 大英帝國就唔會再被尊重 我地既盟友都唔會再信我地 我地會失去世界既認同 所以我地一定要打 即使英國本土淪陷 退到去加拿大都要繼續打
只有咁做 大英帝國係未來至可以繼續存在

大概係 之前睇《最黑暗的時光》入面係禁講
最記得係佢講左句:
You cannot reason with a Tiger when you’re head is in it’s month

有無人知蘇聯入侵日本
同史太林格勒反擊德國果兩場行動叫咩名

一時唔記得左 up到口唇邊

推

八月風暴

蘇聯入侵日本 :八月風暴
史太林格勒反擊德國: 天王星行動

敵人's敵人=朋友

係大清洗下有料既將軍唔係被殺就係被監禁
紅軍係個段時期主要由啲無料既新仔帶領
啲新仔因為初來唔識點管及訓練紅軍
所以紅軍普遍戰鬥力,紀律以及素質低下
只有一啲被大清洗後仍然可以立足係紅軍入面既將軍所帶領既軍團(可以叫精銳)先有良好既素質

哇係喇
Thx

都過唔到海

其實佢都唔叫搞英國啦，明明係英國對德宣戰先
希特拉係有向過英國示好，諗住你唔搞鳩我我都由你，而當時英國內部亦都有好多納粹同情者同主和派

應該係Battle of Britain 之前

why西線先係地獄

張伯倫咪試過同希特拉簽和約囉
係希特拉自己後尾毀約

其實戰後大英帝國係有機會復興 雖然無曬值民地 但其實幾明智 你睇隔離法國阻止越南同阿爾及爾獨立 結果俾完軍費同人命都阻止唔到 倒不如早d走 然後留低個親西方政權阻止佢赤化仲好

最累事既都係仆街工黨政府 明明身處冷戰但就cut軍費 然後瘋狂加福利 將大英帝國變左做福利社會

天真撚 點解會覺得英法會同德國一齊打蘇聯

天王星行動本身好似係次要攻勢，真正嘅主攻好似係火星行動，朱可夫強攻熱澤夫突出部，人數係德軍嘅幾倍，結果莫德爾打咗場史詩級嘅防守戰

你當邱吉爾傻？點會比你食左法國同蘇聯

容乜易之後比德國食埋

到時原子彈直接炸德國

八年抗戰其實吹大左好多
中國係成個二戰根本唔入流，亦都沒拖延或者消滅到大量日本部隊，日本亦都唔重視中國戰埸，大多數係中國持續作戰都係特設師團或者丁種師團，依堆師團兩個字可以概括 - 垃圾。

但對付依堆垃圾，中國軍人都要用4:1兵力先有信心可以做到拖延或者監視

真正二戰功臣係蘇聯，單係蘇聯一個消滅左納粹同其盟友起碼600個師。

英國唔肯投降係因為怕大陸霸權，德國食左成個西歐之後，如果投降的話(1939-1940)，英國戰後談判就會冇哂所有勢力圈，一投降就會由歐洲列強跌出，近乎冇得翻盤。

戰後審批唔包蘇聯除左因爲係戰勝國，係因為蘇聯起東歐有一百幾個師，盟軍只有十個左右。邱吉爾叫美國增援西歐，防止斯大林食左成個歐洲，但美國怕激親佢，寧願咩都忍，所以冇理英國。

日本冇打蘇聯係因為軸心國其實唔係好firm同埋日本唔係好夠做。德國自共和國起為原材料幫中國建軍，即使希特拉上台後知道日本有北進論，佢都係起侵華後，經日本再三施壓先召回顧問。德國明知日本冇原油都唔係好願意比人工油配方佢。而且西伯利亞本身冇乜用。再者日俄戰爭中，日本陸戰可以話係慘勝，其後31年諾門罕戰役更打到日本陸軍變傻仔。

Operation unthinkable
同西德一齊打
你先天真
人地真係諗過

元首

因為當德國輸左 法國就係下一個 然後就係英國 單靠英法係擋唔住共產主義 而且更加唔好講當時法國內部都流行緊共產主義 隨時赤化埋 而德國就正正係英法對抗蘇聯既緩衝區 所以即使英法唔會主動幫德國去打蘇聯 但如果蘇聯主動進攻 英法一定會幫德國

諾門罕戰役係39年
呢場真係打到日本仔驚，唔敢再望西伯利亞

張伯倫咪試過同納粹議和囉

唔知有冇人咁睇，
一戰同二戰某程度上係同一場戰爭，係德國作為一個新興勢力因為不滿英國主導世界體系而發動嘅戰爭。雖然輸咗，但諷刺地都間接導致大英帝國衰落。不過德國做唔到主導，而係攬炒令歐洲將世界主導地位畀咗美國。
所以有時覺得呢一刻以為衰咗，但其實只係眼光放得唔夠遠？好睇你點定個目標同論述。（sorry我知好1999）
當然你都可以反駁話大英帝國無論有冇一二戰都會收皮。
歷史就係咁，睇你點睇

整個二戰，日本整個戰略核心都係原油，所以就算打羸中國同蘇聯都沒用，佢地從來既目標都係得一個，婆羅州。

他也婉拒了天皇召見，理由是「天皇陛下說不定會低著頭跟我說『對不起，辛苦你了』吧？我不希望發生這種事情」

第二次世界大戰住係美洲既人最幸福，可以不理世事

二戰後有好多納綷黨人走左佬去阿根廷，因為阿根廷白人好多都係德國裔，佢地同歐洲又冇咩牙齒印

好撚多fake news同非史實主觀意見
樓主開個求證post 咁就比班人魚目混珠搞到可信度大減

算係野獸

認同你第一句，英國（or英格蘭）呢個國家由中世紀一路以嚟都係最怕大陸霸權，反哈布斯堡、反拿破崙都有佢份。

阿根廷白人唔係多德國裔，而係軸心國德國、意大利同法西斯西班牙既移民加埋超過一半以上

以色列洗頭艇

日本欠石油
德國欠某種特定金屬製造飛機

講多少少，日本消滅英國同美國太平洋艦隊，係必然會發生的事，即使打羸中國，攻陷印度，如果消滅唔到英美太平洋艦隊，日本都唔可以確保整個原油運輸線的安全。

好多歷史書成日話，正正係因為中國拖延日本，先導致日本偷襲珍珠港，依個係倒果為因，真正既真相係，日本自身資源不足，需要借助攻打中國走出第一步，但從來最終目標都係婆羅洲。

人數計阿根廷其實唔多德裔，意大利人多。
美洲最多德裔其實係美國。

謝師兄指正

之前睇過條片講羅斯福差d俾魚雷炸死

意大利、德國、西班牙裔佔左阿根廷6-7成人口
三個國家都係法西斯陣線

喺連登根本德國上神臺
明明做撚左勁多仆街野

希特拉曾於1939年獲提名競逐諾貝爾和平獎

你有冇諗過德國如果攞咗蘇聯嘅資源同工廠
美國同英國要死多幾多人先可以佔領柏林??

事實上美國喺二戰以傷亡>75萬人代價嘅牽制德國大約兩成兵力
(德軍八成死於蘇軍手上，事實上德國主力近六成兵力都擺咗喺東線)
source:

如果蘇聯1943年已經投降(或者撤到Ural Mountains以東)，參考越戰同阿富汗同民主國家嘅壞習慣，最有可能發生嘅情況應該係未返攻到巴黎，已經因為以下原因而被迫和談
1)傷亡太嚴重
2)國內反戰情緒
3)仲有太平洋戰線
4)德國事實上佔領蘇聯同埋大半個法國

你當英國同美國係傻㗎??邱吉爾更加係反共先鋒，如果佢哋唔係諗過度過點會援助蘇聯

你依家冇數據就喺度鳩噏，邱吉爾羅斯福攞住數據做出咁嘅決定梗係有原因

唔係澳洲咩
澳洲有天然資源
後尾因為攻打達爾文港失敗先轉目標去婆羅洲

其實話意粉 25，Franco西班牙仲25⋯⋯

元首食素 愛護動物 仲推行過史上最成功嘅禁煙運動

建議你可以睇一睇美軍傷亡數據，西線地形廣闊，德軍裝備唔差得去邊，相比之下--太平洋戰線地形狹窄，大都係島嶼，補給困難限制咗陸戰規模，大多數決定性戰爭都係海戰，而盟軍喺後期海軍又有壓倒性優勢

因此對於盟軍地獄嘅程度係東線>>西線>太平洋戰線

聽過人講 即將既ww3 黃石係有機會爆

英國由頭到尾既外交政策都係確認歐陸地方唔會出現一個霸權

Franco 係最醒果個
反共、親法西斯
食晒兩家茶飯

話美國絕對力量嘅諗下如果數完攞咗高加索油田
應該喪做虎一，到時美國唔方唔俾德國絕對火力壓制

坦克用石油做咩?

又一個獨裁者

其實如果美國唔打德國
蘇聯自己一個都好有可能打得到德國

廢中威力加強版

冇大英祖國成個西方收皮啦

1)西方盟軍一直有計劃德國一囉到高加索油田就轟炸
2)就算囉到高加索油田，補給線都係蘇聯控制

美國二戰既戰爭計劃係假設英蘇兩國投降自己獨自對付日德兩國
根本日德投降果時美國都仲未出盡全力

其實意粉唔係上面d fake news講到咁戇鳩
佢地只係唔想為墨索里尼賣命
1943之後佢地有部分軍隊加入盟軍幫手

到時全歐洲都係蘇聯人

no
美國二戰成個plan都係聯合英聯邦對抗

而且意粉基層士兵其實幾勁
東線真係頂左好耐

Lm學野

意大利當初係因為怕共產主義先比法西斯上到位

蘇聯d重工業軍工廠喺晒烏拉爾山
除非德國有能力打到入去
如果唔係蘇聯點都唔可能投降

用lol嚟講
意大利廢嘅程度大概係打野怪被野怪反殺

咁又好難講 無左美國痴線空軍,eg P-51野馬,B-29依D飛機 玩謝德國空軍同炸德國本土設施
蘇聯可能要再死多好多人

有冇航空業既巴打可以解答到當年d飛機點樣定位，特別係日本仔d零式係航母要飛去珍珠港返去個艦果度，計錯小小都死

吹氣mary係德國製造
因為當時嘅軍妓好多都有性病 元首唔想軍隊未打仗就死晒先推出mary

冷藏食物係當時意大利發明
因為啲軍人想打仗都食到好嘢

打非洲打唔贏 最尾要靠毒氣同細菌戰

英國宣戰之後仲有和約

但諷刺的係
原來滿洲國土地下面就有大把石油

意大利好似除咗有一隊喺北非打到好勁之外 其他全部都係送頭

一路都知道打唔到去澳洲，最大問題係補給運輸，如果要攻打澳洲，最起碼要十二個甲等師團，單純陸軍補給要150萬噸

就算係打打達爾文港同打瓜島，都只係因為知沒兵力，沒足夠海上運輸去占領澳洲，唯有靠控制上述島仔，去中斷美澳之間聯系，結果打瓜島都補給唔切。

另外一個冷知識，國共內戰打到去後期，國民黨九成勝仗後面都係靠日本人指揮

既然大家咁熟二戰事件，咁我講科技啦

B-2 Spirit 當然係美國出產

但其實B-2個 Prototype 其實係德國ww2末期嘅發明

呀...，唔好意思，睇得太多Marvel

下面先係 Ho 229

B-2就算現在依然非常前衛﹑神秘，但在1944年Ho 229已經首飛，而且運用當時極為前衛的技術而現在非常流行的噴射發動機。
當時戰鬥機速度基本得幾百km/h左右，但係Ho 229已經可以上到1000km/h，而且最高高空更加係當時螺旋槳飛機望塵莫及

即係見到我都有我炸，無你打

而更害怕的是，Ho 229是第一款擁有隱身技術的戰機
它的機翼具有吸收雷達的複合材料，08年Northrop Grumman(即係研發B-2間公司)計過當時Ho 229突襲英國，英國只有不足3分鐘攔截

基本上皇太后連Say Bye Bye時間都無

再加上有當時又一劃時代的噴射椅設計等等，對於當時而言完全是黑科技

可惜的是，Ho 229仍然量產中，Nazi就已經投降
戰敗後，Ho 229就比美英等國視為高度軍事祕密一齊搶

最後，就變成現在好睇不好用的B-2啦

利︰非軍事膠，有錯請指出

我打完篇文，個post多左5頁嘅

你地太睇少二戰前既Ethiopia，佢地堆軍隊好多唔係土著來既，好多時武器精良程度同意大利係有得比。

係咪木製飛機？

係
上面又有人話B-2抄Ho229

最初美國係預英國本土守唔住，打算用B29由北愛爾蘭空襲德國，必要時用B36由美國本土空襲德國
本來美國計劃成立四個航空軍從東南西北四個方向戰略炸日本
點知成立得兩個日本已經捱唔住

仲有日本投降果時美國造船廠仲有大把船做緊

隆美爾:意大利傘兵係我生平見過最勇敢既士兵

當年最好既飛翼技術明明係Northrop

希特拉毀約吞捷克

啲人成日覺得日本投降係因為原子彈，但睇返戰時內閣紀錄，投降之前日本內閣根本唔清楚(或低估)爆炸嘅威力，好多投下原子彈影響嘅調查都係投降之後先做

第一粒原子彈投下(8月6日)之後兩日日本都冇召開高層會議，直至到8月9日蘇聯進攻日本同埋第一粒原子彈投下之後當晚先至召開御前會議，原子彈係一個因素但係我認為更加重要嘅因素係八月風暴同日本國內主戰主和派之間嘅抗衡可能帶來嘅風險(事實上主戰派8月14日發動軍事政變，不過失敗），加上美國同意保留日本國體唔取代天皇，日本先至同意投降

情況就同德國寧願向盟軍都唔肯向蘇聯投降一樣

B2要計既話原形係 YB-35 and YB-49

YEs
大清洗好重要

老友，我見你響呢個post入邊有好多評語，我地大家研究一下，反正我都係睇書睇返來，你覺得唔啱指正下

1. 如果你有睇過希特拉架"我的奮鬥",你應該會明白點解會發動大戰，至於點解會打西歐係因為第一次世界大戰架歷史同經驗，結果都取得左重大成功

2. 德國本想征服全個歐洲後和英國講和，因為德國係非常之困難可以完全征服當時架大英帝國(雖然都係死下死下)，不過丘吉爾有先見之明，點都要打下去，就好似樓上巴打咁講輸就輸成世，點都唔可以投降

3. 德，蘇根本係一定一定會打，兩個完公唔同架意識形態點能共容？原則上德國打俄架政策無錯，錯就錯在一連串事件(戰術，補給，天氣，人為之類)

4. 雖然我都唔喜歡蘇聯，但想帶出一件事實: 德國覆亡最大原因在於東線，而然整場歐洲戰事上蘇聯是主力部隊，美國為首的盟友其實在於支援；早響1943年時蘇聯已經要求英美加西邊戰線，但英美遲遲唔肯，去到1944年德國大勢已去，西方意識到再唔"出手"，歐洲將會全部染紅，所以先出兵加速德國滅亡

如有錯就指點，再有其它一齊討論下

冚球剷

點解咁多人攞埃塞俄比亞嚟講
意大利入侵埃塞俄比亞失敗係1896年嘅事，嗰次係意大利低估咗埃塞俄比亞軍隊嘅力量，再加上戰術失當而輸。
二戰爆發之前嗰場埃塞俄比亞戰爭意大利全程佔優，係有用到毒氣但唔係關鍵，埃塞俄比亞仲要有德國援助，都係輸到一棟都冇

可能人地以為果幾十萬正規軍係土著黎

希特拉邊有搞英國呀
喺德國向波蘭宣戰之後ヽ英國向德國宣戰

咁你咁講，波蘭都唔打得嘅話二戰唔使打啦

43年登陸左意大利啦

學到野

唔好意思…我完全唔記得左西西里島登陸

不過個戰略應該係咁，有錯麻煩你講多D指正

上面一早有人講咗係為fake new黎
Northrop 30年代已經玩緊飛翼機

唔關事，民主體制就係咁，同你勒緊褲頭捱過咗六年好唔容易打贏德國
唔通仲要支持擴軍保持影響力咩

當時美國同蘇聯兩個超級強國都有心推動去殖民化，英ヽ法根本唔夠嚟，英國唔係唔想反抗，1956年聯同法國蘇伊士運河諗住奪回蘇伊士運河控制權，結果美、蘇施壓之後即刻收皮
Suez Crisi:

唔係唔想，係有心無力，但如果你話英國轉咗做法西斯政權我就信佢仲有復興機會

阿爾及爾唔係阿爾及利亞

屌你content farm都攞出嚟做source，仲衰撚過wiki

頂
無所謂 當大家交流下

你上網打轟炸富士山有好多野睇
同埋好多大陸同台灣既軍事迷都有討論過

即係咁講啫 見到好多人都覺得蘇聯打贏係因為有英美支援
似冇咗英、美援助蘇聯就會投降咁

我都認同就算冇咗英、美援助蘇聯一個人都好有可能打贏德國，不過代價會比而家更加高昂

Northrop玩飛翼果時霍頓兄弟連飛翼係咩都唔知

之後玩國有化同私有化, 國有完又私有
爭持左幾十年
到Margaret Thatcher先廢左國有

可惜英國好多老牌子已經廢左, 廢到連整架車都有困難
e.g. LOTUS

的確係益左一班廢物, 令到佢地好食好住, 同時產生左 HIPPIES
英國脫歐, 支持BREXIT 都係廢老居多

工黨個套理念係好, 不過行前左幾十年
e.g.National Health Service

戰後英國應該係主力谷返起個經濟,支持佢軍力,去鞏固海外殖民地/領土
咁大英帝國先唔會衰落得咁快咁慘

我諗得軍德軍如果攻得落高加索嘅話補給線都應該控制咗啩
但西方盟軍有計劃空襲高加索油田就真係唔知

英美既所有支援只係佔左蘇聯軍事物資4%都唔夠，何來沒左英美蘇聯會戰敗

西伯利亞既冬天太嚴苛
同埋蘇聯唔似美國 紅軍既性命唔值錢
佢可以豁出去同你德國打

如果當初德國直剷莫斯科 唔打史太林格勒
都有d機

同意，代價非常，非常之高，但當時蘇聯實確可能單拖擊敗德國

德國係1941年打唔入莫斯科，所以1942年改打史太林格勒

點解會講到蘇聯可以獨力嬴到德國...
雖然二戰軍民犧牲最大係蘇聯...全靠蘇聯陸軍頂住左德國陸軍...
但係二戰唔係淨係得陸軍...
如果無左英美空軍...德國空軍可以全力打東線...蘇聯失去制空權會難打好多...同埋無左英美,德國空出黎既 V1,V2可以射晒去蘇聯...
加上無左英美既戰略轟炸機...德國亦都唔洗再驚本土軍工廠俾人炸...開行個戰爭機器全力同你蘇聯死過...
二戰後期德國軍工廠搬晒去地下秘密工作...都係多得英美空軍既轟炸....

太好了…原來有咁多朋友都同我有相同看法---即蘇聯才是歐戰的主力，唔會盲目因為唔鐘意就否定事實

國軍係咪都想請日軍打共匪？

日支戰爭根本係蔣光頭自己惹出黎既

一二戰德國都係想打閃電戰
閃電戰頭果浸緊係勁，但之後無以為繼
蘇聯慢慢同你玩，頂得住第一浸基本上贏左
同埋有無人討論下點解莫斯科淪陷會令到蘇聯投降？

利申好撚憎蘇聯

如果首都都淪陷仲唔投降?又無殖民地

中國都冇投降啦

一味谷中路即係放任蘇軍喺側面攻擊，其實行唔通，而且莫斯科保衛戰嗰陣德軍實力超越蘇軍，贏唔到未必關分兵事

重工業搬晒去烏拉爾山脈啦
中國都無左首都一樣唔投降
中蘇兩國地大人多，點會因為一個首都投降

無可能.德國係成個盟軍主要敵人,英美係唔可能議和

其實都可以咁睇
但其實所有戰爭都係建基於新仇舊恨, 或者打輸個方復仇戰

歐洲大陸出現霸權, 英國就危險
英國見到歐洲分化就最開心

希特拉算唔算係偉大？

計人力計資源計產量都唔夠人黎

聽講中國共產黨成功係二戰時抽中國國民黨後腿呢。
真係內外交戰

手殘打錢

後期第三帝國D戰車, D用料已經愈用愈薄
因為連鋼材都唔夠(好似係)

德軍未兵臨城下嗰陣Stalin已經決定將政府機關全部古比雪夫，引發民眾恐慌，搞到Stalin要出嚟講自己會留守莫斯科
莫斯科確實有重大戰略意義同影響，不過我都認同蘇聯冇咗莫斯科都有資本打落去

蔣光頭借民族主義奪權
共產黨咪送你一程囉

羅斯福差啲比人暗殺tim

如果蘇聯獨力打第三帝國, 打贏左之後蘇聯都冇晒男人
今日俄羅斯聯邦都唔會存在

老布殊好似二戰時揸戰機時俾敵軍擊落，得自己一個救得返。

意大利遠征軍 不知幾勁
之前有連登仔提過

我都係唔鐘意，不過難得係呢到大部份人都肯接受呢個觀點

今日聽返桂河橋首歌
就見到呢個post
當年起死亡鐵路死咗好多戰俘
條橋俾盟軍炸爛咗
而家嗰條新橋係日本還戰債送俾泰國

蘇聯係戰勝國
唔會有事後審判

意粉都無

美國總統好似得兩個係比人暗殺

冇咁講過，事實上係英、美、蘇少咗邊一個都唔得
但係論貢獻個人認為應該係蘇>美>>英

英在於早期唔投降、控制制海權、局限戰爭主要係歐洲(否則軸心國會一路打到落中東搶石油)、不列顛空戰摧毀德國空軍一大部分主力、大轟炸
美在於提供物資同後期西線主力反共、大轟炸
蘇在於東線主力消滅大部分德軍，但由於德國係東線投入主要部隊，加上德軍轉攻為守嘅決定性戰役都發生喺東線，相比之下西線就比較遜色(西線亦都好遲先開闢，相比之下東線1941年開始已經好慘烈)

只係唔明點解蘇聯功勞會經常被人抹殺，明明付出最多嘅係佢，對於蘇聯係一場幾乎亡國嘅戰爭，負出咗一整代人二千萬人性命(直到今日俄羅斯都好明顯女多男少)，竟然都得唔到應有嘅尊重

雖然佢搞東歐好仆街，但係都唔應該因為對蘇聯嘅負面睇法而貶損佢係二戰嘅貢獻，因為嗰啲係實實在在用性命付出嘅勝利

歐洲通常有君子協定唔主動打有明顯十字標記嘅醫護兵，反而日本仔就專打醫護兵

啲人唔鍾意蘇聯就全部都反，好正常

香港都有一單聖士提反書院屠殺

除非真係再整個二月革命，蘇聯先會投降
stalin一早大清洗晒班老屎忽，政變機會減到最低
戰爭資源極豐富
同埋本身蘇聯係差兩年完成對德戰爭準備

有陰謀論一直認為
二次大戰係美國同蘇聯鬥快試用核武
德國同日本仔可能係事前收到情報
先會發動戰爭試圖削弱兩強勢力

海參崴原本有八成都係漢人/滿人，二戰嗰時當日本仔打緊中國嗰時蘇聯趁機佔領左，之後將啲中國人殺曬，少部份流放左去西伯利亞做菇哩

德國呢個國家真心勁, 由一戰戰敗國到二戰能以一敵 蘇美英法,
如果唔係太有信心可以係蘇聯入冬前攻入莫斯科 成為其巨大軍事生產後勤
應該好大機會反cup,

最後卡住左係史太林格勒 東西戰線磨耗哂德國所有資源 想唔輸都難

冇可能

萬一德國佔領左蘇聯，一樣破壞咗歐陸平衡，一個德國已經咁難打，佔領埋蘇聯以後仲點打
換個角度，冷戰美國嘅對手就係一個掌握左半個德國同東歐嘅蘇聯

同埋當時根本意大利唔係史大林叫停，係盟軍未準備好亦都冇能力穿過意大利中部同阿爾卑斯山直襲德國

乜撚不自量力
德國跟本攻唔入英國 隔住成個海峽
跟住唔議和英國都唔會出事 就算俾人空襲完之後英國咪又係可以打到德空軍仆曬街咁濟

德國一戰戰敗被逼裁軍
先至逼使德軍重視軍隊質素>數量

我都係咁講啫
其實係想講德國如果攞咗蘇聯嘅資源，佢嘅軍工會更加發達，部署會更加靈活

畢竟軸心國唔多唔少都受到石油問題困擾，例如意大利就因為唔夠石油成支海軍棟咗喺度，俾人轟炸，德國嘅中、重型坦克同埋好多大耗油嘅設備都要有限度使用

咁諗都傻既 德國係老幾 盟友姐 洗撚幫佢賣命

蘇聯無間諜點偷到核技術

好多人都忘記咗
最先擁有核武理論嘅其實係德國
但結果，最先使用核武嘅係美國
而二戰結束四年後，蘇聯就宣佈成為第二個擁核武國家
區區四年唔可能俾蘇聯完成核武研究
蘇聯有可能一直都同德國搶緊核武研發
因為當時嘅鈾原素同核領域嘅科學家都稀少

所以，我都相信
二戰係好明顯同核武研究有關

法國呢

海參崴清朝已經割讓比帝俄
俄國內戰果時北洋政府出兵海參崴撒僑之後仲有幾多華人淨

點解會有咁多人覺得德國唔洗兩線作戰既話會打得贏美帝

係美國開始大力研究，蘇聯去偷先有

泰國明明都係軸心國冇人提過

克羅地亞都係

無可能，atom bomb係40年代仲係一種好新穎既武器。
經過50年代不停試爆先知幾勁。

大眾對atom bomb聯想起doom係冷戰時。

Fallout都參考左當時d人對atom係種好新潮，cool既感覺。

蘇聯1949年就成為繼美國後
第二個擁核國家
你覺得打完二戰，真係可以係4年內研究出核武?
美國唔會share呢啲研究資料俾蘇聯
佢唯一嘅途徑，就係向提出核武理論嘅德國搶
德國戰敗後，蘇聯攞咗佢唔少嘢
而事實上，蘇聯係二戰期間
一直都有研究核武，只係美國投入資金較多
俾美國佬搶先一步完成咗

咪就係羅森堡夫婦依啲死左膠囉

東普魯士

加里寧格勒

同意
德蘇根本係一定會打

而的確大部分時間蘇聯都牽制咗德軍主力
蘇聯叫極英、美都唔肯開second front，叫蘇聯努力頂住先

1943年盟軍雖然登陸意大利，但好快就因為傷亡慘重而僵持係意大利中部，對戰局整體影響不大，所以先會有1944年諾曼第登陸

其實睇返盟軍聯合參謀部嘅計劃，美國原本想喺法國登陸，直插德國心臟，但英國認為登陸法國會傷亡太大所以建議改為登陸意大利，結果對於希特拉不痛不癢

因此有需要開的另外一個戰場，即係諾曼第
同埋要注意無論係登陸意大利定諾曼第，個時間點都係斯大林格勒戰役之後，當時蘇聯都已經解決咗最艱難嘅時候，斯大林格勒戰役之後草咗一陣氣就開始返攻，second front完全達唔到分散德軍主力嘅戰略目標

即係話1944年嘅諾曼第登陸只係加快納粹嘅滅亡，而唔具有改變戰局嘅決定性因素，簡單啲嚟講即係大家攞籌碼等戰後分餅仔

核武就唔知...但係美蘇兩國偷左德國V2既火箭技術就幾肯定有...
之後冷戰,美蘇先咁快玩到太空科技

d歐洲佬好撚屎
意粉法國班人又懶撚黎
正仆街，又窮又唔撚做野

你有細心研究過美國同蘇聯嘅導彈構造
就會明白，係兩個唔同嘅方案嚟
如果蘇聯真係由美國偷研究資料
咁佢造出嚟嘅核武都會同美國相似
但事實唔係咁
蘇聯係二戰期間已經有研究核武
偷曼克頓計劃，只係兩個競爭國家必然嘅間諜活動
我相信美國亦一直有派間諜監視蘇聯同德國
只係蘇德都冇嘢值得美國偷

比連登仔ff吓啦
佢地好多都好崇拜元首

其實到今時今日
美國都仲有祟尚共產主義嘅左膠
所以奶得共嘅都一定係仆街嚟

史太林格勒之後曼斯坦咪係哈爾科夫之戰攞返主導
係庫爾斯克之戰德軍撒退之後蘇聯先係東線攞到主導

夜櫻花行動算唔算冷？

巴打你連核武導彈構造都有研究

如果日本真係咁做既 佢等陸沉啦

因為有型
德國連鋼鐵都缺乏
仲要元首最識得罪人，fd都唔多個，點幫呀

大部分崇拜元首既人連佢做過d咩都唔熟
證明文化入侵真係好易

我睇佢生平睇到喊

德國原本有諗過拉攏中華民國，但奈何民國太廢

你講得比我好好多…

呢到好多朋友比美國D戲洗腦太多喇…

但係都要提出一樣野:

民主國家會考慮自己人民生命主導戰略，改變路線減少損失

共產國家: 殺呀…不要怕，死了你們還有黨

美國佬強的唔係戰力，係資源。
舉個例嚟講，雪曼坦克廢到hihi，但數量多到hihi，可以圍攻德軍坦克。再加上美國佬空軍控制咗制空權，幾多架tiger都唔夠抽

依條片講如果納粹贏左會點
應該會同美國打第三次世界大戰

係，但我認為史大林格勒最重要嘅地方在於兵力折損，德國本身就人少過蘇聯，小心啲用都可能夠打但一定要睇住戰損，家下一野冇咗80萬精兵，點補都補唔返嚟，之後你嗰個兩場戰役規模細啲(相比史大林格勒)，可能改變到前線嘅戰況，但改變唔到德蘇兵力對比嘅戰略格局

同埋呢個post都好多人都唔明decisive victory嘅意義，即係日本同美國雖然開始之後有好多海上遭遇，但無一場及得上中途島重要，中途島之後日本就失去大型航空母艦掩護後續嘅行動，令日本進入戰略防禦階段

史大林格勒都有相同效果，wiki話84萬人傷亡或者被俘，德國損失最有經驗嘅士兵同巨大兵力，呢啲損失係以後都補充唔到

其實並唔係真係想幫蘇聯 而係想同蘇聯鬥快攻入柏林 搶納粹嘅核心科技同d secret weapon
特別係唔想蘇聯搶哂所有德國核心科技 蘇聯同西方世界意識形態唔同 注定成為敵人 畀俄佬搶哂核心科技就gg

其實係有架
打之前有派過自己副手秘密同英國講數
但係邱吉爾信唔過希魔，於是將單野見光死
Google 下赫斯會知多d

美國隊長救左成個紐約

the man in the high castle

雪曼人機工效好過豹式，可靠性同維修方便更不在話下

無人能夠係法國投降前攻占巴黎!!!

法國就唔好提啦
英國都仲有份攪下屎棍
法國真係早期有得攻唔攻 人哋一打就投降

你死你事呀
仲要累埋英國遠征軍差啲身葬法國

因為佢哋對戰略無重大影響，其實意大利都唔好得幾多

蘇聯同美國真係最大贏家
偷偷地研究核武都唔會受到審判
因為佢哋唔係發動戰爭嘅國家
同埋係當時
即使用核武剷平德國同日本
都一定會視為正義之舉
德國戰敗，就所有軍事科技都俾晒人
日本更加到今時今日
依然唔可以有軍隊

所以話打仗都要識玩
德國同日本真係衰on9

最慘係英國唔知發生咩事
斷送科技同外交基地比美國
打完之後乜都攞唔到
仲要由super power淪為great power

到今時今日嘅航母數量
都仲係落後於人

二戰中孤島大逃殺

雅各賓派巴打之前咪有個post 講支日戰爭根本係蘇聯幕後策劃

點解大陸人比人針

二戰陸戰睇東線 海戰睇太平洋
歐洲西線無論係烈度同戰役規模都遠遠唔及東線
東線指揮簡直係藝術，紅軍42、43年交足學費之後已經同德軍有得打

仲有好多人神化左空軍
其實對地支援效率唔高（特別係反裝甲）

另外德國空軍Ace戰績好相對高有幾個原因：
1，訓練的確好
2，打到死為止
3，盟軍Ace夠數會番去教新仔（唔包蘇聯）
4，德三唔夠飛機比盟軍Ace刷人頭
5,當年東線刷人頭，106F4打i15

最後推薦個Youtube Channel:
Military History Visualised
一個奧地利人既英文channel,觀點同引用都好

蘇聯班後生軍官吸完經之後已經勁左好多
不過連登主流崇德唔會理

講多少少D-Day,其實個陣德國大勢已去
與其話幫蘇聯，不如話大家鬥搶地盤
同期蘇聯既巴格拉季昂行動真係一刀捅死左德國
如果唔登陸，分分鐘鐵幕就係英倫海峽

仲有生產力...
美國係太平洋戰爭開始之後...生產戰艦,航母好似印出黎咁...唔係好記得數量...但係就淹沒左日本海軍
日本最錯就係走去野美國依隻大怪物
btw 美國係民主國家...無可能做到好似蘇聯咁推人民去死...

猶太教淨係信舊約
耶穌喺新約先真正咁岀現

又黎依個講法比人禁運呀

希特拉 西藏個班

就算唔偷襲珍珠港 美國都會搵籍口打鳩你
羅斯福根本好撚想打

佢喪㗎，佢係德國就嚟打輸個陣，話咩如果德國輸左，噉德國人就係低等民族，應該全部戰死

因為猶太人統治世界

包路斯元帥

竟然有人覺得元首唔癲
條友種種跡象都顯示佢係一個做野唔講邏輯既人

係
有新聞睇添
聽唔到上司命令唔會放棄任務

我無話佢唔癲
我係話佢唔會放過敵軍換取英國既好感

講埋Pacific War,
日本仔其實無諗過贏
由頭到未都係諗住搶晒東南亞之後重挫美國海軍然後求和，呢種諗法可能緣於日俄戰爭
可惜Pearl Harbour 太過分，同埋羅斯福一早想參戰只係無借口

另外美國其實41年到43年都苦戰緊
44年F6F服役同埋Essex class航母大量下水先形成壓倒性優勢
可惜HBO套The Pacific skip左海軍

條友崇拜英國
不過緊係無證據可以證明啦
但佢成本我的奮鬥個世界觀同一般人都唔同
可能佢真係以為英國會同德國和好

始終美國係民主國家 而且美國人咁厭戰 唔係咁易有籍口開打
我都知有貿易封鎖 但係一同美國開打輸硬嫁wo 馬後炮都要咁講

美軍太平洋戰爭時，因為日本人眼細，認為佢地夜視力不佳，嚴重低估佢地密林夜戰能力，令到早期跳島戰死傷率異常高

德國何解唔叫埋日本一齊東西夾擊阿 夾左蘇聯條撚屌先啦

建議查下遠東方面軍裝備同人數，日本去送人頭咩，另外要西伯利亞呢D爛地又有咩用

好似話意大利贏過一次法國

打到含含聲，連一部lift 都搞唔掂

蘇聯咁撚大 點都無可能攻到咁遠

諾門罕比人一野ko左啦 小日本

佢應該係德國人黎
日德夾蘇聯根本得德國著數
試下從日本角度諗一定唔會做依件戇鳩事

WW2 1945年打完
部lift 1946年先整返好

可能係陸軍呢
IJA一直主張北上

蘇聯唔洗喺歐洲調軍都夠日本打啦

唔係英美援助 應該次次會戰都冇幾十幾百萬人 一係死曬 一係投降曬

唔係生於果個年代都好難想像到成大半個地球都癲左打一場世界大戰
但死既人多換來既係嬰兒潮...

美國幾時有幫過蘇聯
英國更加唔洗講，自身都難保
同埋東線一直靠蘇聯班士兵同平民頂硬上

伊特爾堡之戰 (battle for castle itter), 二戰唯一一場盟軍同德軍聯手o既戰役, 而對手就係德國武裝黨衛軍

德國80%既陣亡都係東線

其實係咪因為戰爭，而令到成個科學進步既步伐加快好多？個陣d 實驗，而家諗到都覺得痴線

你講斯太林格勒之後先到既援助？
租借法案係有幫助，但係遠遠未到有決定性作用
你反而應該諗下蘇聯推唔郁大家議和西線個邊要點打

德國打蘇聯，史太林就提出一齊打英國

都係架，但戰爭同時殺死好多天才
愛因斯坦唔係走得快，一早比元首掟左去吸毒氣

借黎回上一個
希特拉1931-1939已經將佢所有外交信譽推晒落海
丘吉爾應該唔想做第二個張伯倫
同埋英國幾百年黎都反對一個統一既歐洲
因為對佢既影響係致命性既

其實係冷戰
睇下冷戰果50年 世界進步成點

羅斯福都左 ？佢係民主黨姐
邱吉爾之後果個就真係左膠喇

附上埋簡介, 有興趣可以wiki:

波蘭見到德軍打贏蘇聯佬會覺得係解放

我想問樓主講d有冇source

長文慎入，以下基於德國搞掂蘇聯唔洗兩線作戰會發生乜事

唔係話打得贏美帝
但係以民主國家嘅德行，除非生死悠關否則唔會同你死過，你睇張伯倫就知道，再加埋美國本身有舖反戰癮(1920-40年仲要行緊孤立主義，美國歷史基本上係孤立主義同擴張主義嘅循環)

我絕對唔質疑美國嘅動員能力，但只要德國攞咗蘇聯(假設德國唔使兩線作戰)，佔領龐大歐陸成為既定事實，而反攻德國會造成巨大損傷，只要當傷亡大到某個水平，國民不能接受，政府有壓力就會和談/撤軍/接受現實繼續對峙

可以動員到嘅資源係一回事，但係國民想唔想打又係另外一回事，你睇下越南戰爭美國全力打 唔通打唔贏北越咩，但係顧忌蘇聯同民意唔俾佢打，於是乎就要撤軍

參考東線，每一場大戰役雙方都動員幾十萬人，史達林格勒戰役雙方投入的兵力超過300萬人，就當英美軍備好過德國---都無可避免會有沉重死傷，如果呢啲情況發生喺西線上，你估美軍要犧牲幾多人換一座城，而美國民眾會唔會同意犧牲幾(十)萬人換取解放法國嘅一座城?

你睇下市場花園行動萬幾個人傷亡，都俾人話到而家，你覺得美軍可以承受幾多傷亡?盟軍高層本身就有明爭暗鬥，當有嚴重傷亡嘅時候，打大型會戰派美軍定英軍做主力?你覺得英國同美國仲會冇嫌隙通力合作咩?越戰美國死咗5萬8千人已經要走、二戰美國死咗大約40萬人、德軍死咗約500萬人、蘇軍死咗約900萬人(以上數字仲未傷)，你覺得冇左蘇聯打到柏林要死幾多人?

戰爭只不過係政治嘅延續，唔係淨係話打唔打得過，民主國家更加要顧及民意，所以德國唔需要打贏美帝或者打到華盛頓，只要為美國造成足夠嘅損傷，美國唔和談都要接受事實，最多有可能嘅係變成冷戰咁雙方對峙

有錯請指教

果時係得唔咁做 經濟大蕭條
佢唔推行羅斯福新政既佢下屆無得撈

大不列癲空戰德國輸到仆街
英國應該唔會死得去

日本同蘇聯已經打過，而且唔係少少衝突係大打出手
雙方投入成500架坦克成千架飛機
日本打唔嚟先至南進

諾門罕戰役

西伯利亞有石油

其實都好正常
你諗下當時飛機嘅航程
從歐陸出發到到英國已經冇咗一半，仲要完成任務之後返基地，載彈量有限制
相比之下英國從本土起飛又有防空砲支援，已經贏在起跑線

仲有雷達

聽過話係要打擊日本民族精神

正如戰後GHQ研究過廢除日文同漢字去消除「好戰精神」

日本人真係好撚堅

如果德國唔使打蘇聯
英國一係議和左 一係沉左
軍事實力差太遠

芬達係因為Nazi係二戰受到禁運 無原料而發明出黎既 coca cola substitute

唔好顛啦，唔中意共產主義一回事，自己去維基 search 下蘇聯喺二戰付出左幾多先啦

都話咗蘇德打硬
不如話德國係本土搵到油田

食buffet咁

反正東西線都打硬
咁上邊所有討論都係d假設既野

等陣
德國好似係因為有好多鐵礦
所以先可以咁順利發展tank

如果打完法國之後停 之後東轉直剷莫斯科

德國d鐵礦係瑞典黎

羅馬果陣呀？

what about Bavaria?
我一路以為德國d山到有好多鐵礦

嬰兒潮咪仲好
班嬰兒大過咗就全城勞動力
唔撚洗好似而家咁
周街都係廢老

又曲解左派

太多人啦呢個世界

想知多d關於2戰20年之後 日本皇軍仲係印尼打緊既事蹟

依家d廢老 就係果陣既嬰兒潮黎架

一戰時就無鋼鐵去做tank，做得幾架原型車都派上場。
慘到要廢鐵回收去做prototype。

英法就幾百架咁做 仲要講緊戰時。

德國原本資源都ok (應該)

我知 ....但呢個世界keep住增長緊

列寧格勒圍城戰，或又名「封鎖列寧格勒」是第二次世界大戰中軸心國為了攻佔蘇聯列寧格勒而實施的軍事行動，圍攻從1941年9月9日開始直至1943年1月18日蘇軍才開闢了一條通往城市的狹窄通路，到了1944年1月27日才最終獲得解放，共計被圍872天

冷戰其實係二戰時揭咗兩強底牌
戰爭由海陸演變成空軍同戰略核武
變成全球核武競賽白熱化
兩強為逃避聯合國審查
就轉為搞太空科技
而家出現埋資訊戰，好快就有WW3
甚至某程度上，網絡資訊戰已經打緊

差唔多個個都話意大利廢
成日覺得美國參戰係因為打到咁上下時機到,買通日本二五仔或者自導自演炸珍珠港

一係拎到堆燒哂既油田同鬼城 蘇聯繼續打佢擅長既遊擊
一係蘇聯東線繼續調過黎同你磨
蘇美始終係點都打唔過既國家

我都同意納粹德軍/納粹德國既野真係好型好勁
但美帝果種強係強到等於人打機開外掛咁，就算話英法德蘇日加埋都打唔刻美帝都唔誇張

破壞與重生
如果無二戰，仲會唔會有之後維持至今既和平，

所以應該要有WW3
送啲廢老去集中營

成班睇完鬼佬memes咪當意大利真係掛住食意粉輸左場仗囉

香港擺明係烏克蘭啦
真係WW3你估中國會點對黃皮白心香港人

補充

英國唔肯議和都係因為覺得美國遲早都會落搭再加上傷亡唔夠大
同埋冇一個合理嘅議和條件
英國同美國一樣都係死咗40萬人，你試下死緊一、二百萬人，即刻成班跳出嚟反戰

所以單憑英國冇可能打贏陸戰，而美國承受唔到大量傷亡嘅時候蘇聯付出嘅人力就係冇無可替代
想講同盟國冇左英、美、蘇邊個都唔得，只係有錢出錢有力出力，英、美援助蘇聯梗係有原因，亦都唔見得特別慷慨，只係蘇聯有佢地唔可以肆意揮霍嘅人力，大家嘅關係係互相利用，大戰仲未結束已經各自盤算

最後想介紹一段片，講二戰各國死傷人數，講得好好，對二戰有興趣一定要睇!

有一本書講得好好的
Tsuyoshi Hasegawa既Racing the Enemy: Stalin, Truman, and the Surrender of Japan
講日本自從沖繩戰役後，政府開始諗點樣收局，軍方想透過俾美國一次致命一擊黎令自己多D籌碼，日本就想透過蘇聯幫手議和，因為當時日蘇簽左中立條約，而即使波茨坦宣言史太林都無簽名
但其實蘇聯一直利用呢點搵日本著數，密謀突襲日本
只不過美國去到後期就驚遠東會好似德國咁俾蘇聯長驅直進，所以趕住投原子彈，希望可以係蘇聯進軍前逼到日本投降
而蘇聯見美國放左原子彈之後又驚日本會係蘇聯參戰前投降，所以拿拿聲開戰
去到蘇聯突襲，甚至就快去到朝鮮，日本先如夢初醒自己浪費左寶貴時間同根本無心講和既蘇聯傾
而主戰派亦因此開始勢弱，主和派影響住裕仁，就算主戰派發動宮城事件都無用

一億玉碎

其實如果唔係希特拉呢個傻仔
德國專心搞核武，一定早過美國話事
記得有套劇係講德國同日本贏咗二戰
用強權瓜分咗美國
然後某日有班人搵到我哋呢個世界嘅歷史
發現原來俾美國贏，個世界更美好
咁當然，呢啲片緊係吹奏美國人啦

巴打講多D個TREND

德國打贏蘇聯應該都要附出極大代價，究竟仲有冇能力對抗盟軍

所以當年邱吉爾提出禍水東引
引鳩德國打柒蘇聯 最尾出黎執雞

冇咩用
最後以色列派人捉哂返嚟
審訊期間班友以執行上級指令何罪之有做洗脫罪名理由
最後就係出現呢條規矩 即使係上級指令 只要違反人道 國際法都唔可以執行
否則一律視作同犯

【沒有伏特加的蘇聯】
慶祝當然要飲酒！不過飲到到全個城市都無曬，你都咪話唔誇張！

當納稅德國喺1945年5月9日投降嘅消息傳到蘇聯之後，收音機宣佈：「納稅德國已經投降，係時間享受快樂」，於是舉國慶祝國家戰爭嘅勝利，成班人穿著住睡衣湧到街頭慶祝事件！但發佈消息不足24小時後，國家面臨另一個「危機」，全國嘅伏特加居然因為慶祝而飲曬！

伏特加喺俄文中係「生命之水」嘅意思。的確，伏特加可以話係每個俄國人嘅生命，1914年初，當時沙皇正式頒布禁酒令，十月革命後列寧持續禁酒令，並形容「伏特加同其他流毒會將我地帶返資本主義時代」。不過，史太林時期飲酒之風再次盛行，佢亦喺1941年取消禁酒令。二戰時期，伏特加成為必備物資，據聞蘇聯軍隊嘅戰功獎勵就係每天獲得100克伏特加酒，更有人講笑咁話，蘇聯打勝仗，主要係歸功於伏特加。

伏特加可以話係俄國人生命中不可缺少嘅一部分，唔知大家身邊又有冇深愛伏特加嘅戰鬥民族呢？

贏咗應該抽得返好多人防西線

【蘇聯的失敗計劃】
坦克在戰爭期間是一樣大殺傷力的武器，在二次大戰期間，為了破壞納粹德軍的坦克，蘇聯曾經訓練反坦克犬作戰，不過計劃以失敗告終。

反坦克犬 (Anti-tank dog) 是指被訓練過的犬隻，訓練者在犬隻身上綁上炸藥，並命令牠們跑到敵方坦克底下，引爆炸彈從而破壞坦克。1941至42年期間，蘇聯軍隊為了阻止納粹德國在東線前進，在狗隻訓練學校訓練超過四萬隻反坦克犬。

當第一批三十隻反坦克犬到達前線作戰時，效果並不理想。因為為了節省燃料和彈藥，反坦克犬在訓練時並沒有使用實戰時應有的戰火射擊，坦克亦是處於靜止狀態，令部分犬隻在進入戰場時因驚慌而拒絕執行任務，亦有部分只在坦克附近跑步，最後被槍殺死亡。

雖然後來蘇聯改變訓練方法，令犬隻懂得應對戰場上的坦克，但他們很快便發現第二個問題，就是訓練時用於引爆的坦克都是屬於蘇聯軍隊，而非納粹德軍的坦克，令反坦克犬傾向接近己方坦克，在戰場上造成敵我不分的傷亡。在1942年，由於反坦克犬對蘇聯坦克軍造成重大傷亡，蘇聯決定不再使用這個方案。

戰爭除了令人類造成無辜傷亡，其實亦很影響其他物種，可憐的反坦克犬由於信任訓練員而被人利用！

仲有慈幼會修院

知錯

首先係咩野年份打贏蘇聯⋯

美國應該會大規摸武裝中國軍隊，係遠東反攻，仲有中東、地中海方向，德國空軍有冇能力抵擋盟國空軍戰略轟炸？

【二戰時的第23總部特別隊】
究竟一隊由藝術家﹑建築師﹑演員﹑設計師所組成的軍隊，在戰爭可以發揮一個怎樣的作用呢？

第二次世界大戰期間，同盟國為了製造煙幕欺騙敵軍，組織了一隊為數大約1,100人的特別部隊，分別由一班來自藝術﹑廣告﹑建築界別的人員所組成。他們的工作，主要分為視覺欺騙﹑聲音欺騙﹑無線電欺騙和環境欺騙。例如製作假的城鎮﹑坦克、大砲、飛機等不同的東西，去令德國感到即將被攻擊。又或者會有人扮成高級軍人，刻意在公眾地方討論機密，不小心讓間諜聽到。

簡單來說，第23總部特別隊的任務，就是裝模作樣！在戰場上面，他們已經參與過20多場戰場欺騙，而且和戰爭前線未必接近，他們的故事，在戰爭結束後四十多年一直被保密，是近年來才讓人知道他們的存在，曾經是高度機密來的！
——————
相關片段：
圖片來源：

只要戰事一完 大英帝國衰落係必然結果
不論係美國定德國贏
因為我覺得大英帝國衰落係金融同殖民地方面嘅因素
殖民地個控制力就一定完全削弱
金融方面就黃金儲備差唔多冇哂
美國一勝利在望第一吓就係劏死大英帝國經濟
好似係開咗一個會議直接將貨幣換算由英鎊變成美元 根本就係將吊住條命嘅大英帝國一嘢整死
以後英國經濟復甦根本要靠美國
所以我覺得大英帝國打後都只係英聯邦國家俾幾分薄面先維持到 加上做美國隻狗先有得保住唔會跌落谷底

通過電腦病毒去大規模攻擊另一國家
駭客技術由專門攻擊單一機關
變成進化到滲入日常生活
包括定位裝置、追蹤，配合當地幫會
綁架勢力人士家屬，脅迫就犯
從經濟手段，逼使他國使用我國生產嘅產品
再從心理戰上令呢啲國家嘅人依賴我國
操縱傳媒、以及一切資訊發佈渠道
製造假消息假情報
拘禁外國人，脅迫呢啲人為我國做間諜
包括由形象宣傳，到注資到外國開公司

香港，其實早已身處呢個戰場之中
只係好多香港人仲未醒覺

二戰搞到柴犬絕種咁濟
得返日本有

仲有黃泥涌峽嘅聖約翰救傷隊

你睇依個post 好多人信content farm就知
好多野一部一部比人潛移默化左

高堡奇人

香港呢個地方從來唔簡單
斯諾登當初爆料時都講過 香港係充滿一堆間諜
係得5毛同踩港友會覺得香港廢

我都有聽過類似講法 巴打好博學
同埋蘇軍嘅進攻速度超乎日本所料，關東軍迅速潰敗

八月風暴

支那完全係垃圾

無美軍出手, 一早亡左國

歷史真係好有趣，雖然當年AL背到死，但每篇文都係心血結晶

DSE雞

其他幾個國家呢

據戰後資料指出
蘇聯簽左互不侵犯之後 一樣積極備戰打德國 點知德國快過佢地

學歷史嘅大家無分dse定al啦

回歸前本身
已經有英國同中共嘅情報爭奪
再加上乘住移民潮
去咗東南亞同歐美嘅華僑
一個負責輸出人口嘅地方
間諜又點會少

法國飛過去好近咋

個批打過德國佬，經驗Max架
仲要係華西列夫斯基出手，巴格拉季昂既策劃者

以沙俄的控制力 無咗莫斯科 更何況共產黨

二戰結束後20年，日本仲有為數不少既皇軍係印尼山區奮戰

假啦 斷哂補給唔通真係aoc咁起左個城鎮自給自足咩？

見到90%同20分鐘呢兩個數字好震撼
1920-1923 d人既同輩差唔多死曬都幾sad
計埋佢地可能有人身體差或者點冇入伍
姐係基本上呢班做得軍人都死曬

BF109出名航程短
可以全程護航既BF110太廢，反而要109護航番

小學聽過希特拉個呀媽病到就黎死出去搵醫生,有個猶太人醫生收左工唔幫佢呀媽醫病死左 之後就好憎佢地

睇小蘇共？
一黎共產主義向心力真係高
二黎德國太反人類，二五仔都做唔到

重點係要作反都無人帶頭
成班老屎忽比人清洗鬥死晒
底下果班全部後生

仲要德國用緊西班牙內戰已經用緊既bf109, 續航力認真有限

109用到1945年德國

即使之後發明到渦輪機（好似係me262)但都無資源起
但都已經夠屌打東線班蘇聯機

德國空軍淨係識bf109同me262...
me262依架噴射戰鬥機又係勁到痴線...速度快過傳統螺旋槳機一截...
不過太遲研發完...開始生產既時候已經扭轉唔到空軍劣勢

日本侵華, 是因為中國人先搞單通州屠殺, 殺死日本民眾

但中國人日日提住南京大屠殺, 無人提通州屠殺

me262 太快令個迴轉半徑太大

fw190百舌鳥(bf109後繼機型)
bf110(雙發重型戰機，日戰評價不住，卻在晚上大發光彩)

英倫海戰德軍會輸
主要有幾個原因
1.)英軍有早期雷達預警，迎擊部隊有時間準備，市民都有時間走去防空洞。
2.)德軍要飛越英法海峽，來回都要好多油量，護航機(bf109為主)作戰時間不足，護航機回程後轟炸機好快會死。
4.)除了油量問題，德軍機師飛越英法海峽後，體力比英軍差唔少。
3.)英軍戰機被擊落，機師可以跌落本土畀人救返然後再戰。相反德軍戰機被擊落，機師唔會返到德國再戰。

懶人包:英軍係以逸待勞

ME262作為第一部實戰嘅噴射機，但初期被誤用於對地多於對空
(元首命令)
後期的確有震撼效果，但只在一時
對整體戰事已是回天乏術
盟軍亦不斷有新戰法與其對抗
如有P-51上加裝加速裝置(類似賽車game開氮氣)
同埋P-51會飛到高空，當發現ME262後會俯速迎擊

me262咁快 我諗都唔會玩dogfight嫁啦...我估應該都係一擊脫離多...所以迴轉半徑大都唔係問題...
利申: 唔太熟

二戰結束後20年，日本仲有為數不少既皇軍係印尼山區奮戰

呢個有睇過記錄片，話曾經仲有戰鬥幾十年先投降嘅呀伯，問返原因，係因為被長官教話唔可以相信敵人嘅反間計。
當時為咗令佢投降，係日日播返啲現代消息入山，仲搵得返以前嘅屋企人寫信再掉入去

I15完全唔夠109F4打
LaGG3 Yak 1勉強有一戰之力
La-5已經貼近109G2 同A2
44年Yak-9U同109G6打完全唔驚，
德國見到都要走佬
La-7都係，同期德軍主力FW190A8全面落後

蘇聯既飛機設計師好勁架

Me262其實就係半成品，同期各國都有自己既噴氣機試飛，得德國佬拎黎救命用

連非洲都攻唔入嘅軌心國，仲要靠希特拉派兵幫佢，成功為同盟國爭取優秀

歷史學上對於希特拉點解咁憎猶太人仲未有確定理由
一般說法會講佢青年時期已經開始憎(<我的奮鬥>有提及過)

但知道嘅係
當時歐洲人普遍唔鍾意猶太人
因為佢地做生意極其聰明
但係佢地有錢又唔會去幫其他人
一戰後係咁
大蕭條下猶太人都由得其他人自生自滅

加上20,30年代共產主義流行於歐洲
象徵資產階級嘅有錢人永遠係共產第一敵人
而當時有錢嘅就係猶太人

呢啲現象可能係導致歐洲各國排擠猶太人

不如自己google吓二戰前Abyssinia既軍備
同埋意軍打輸其實係1895年既第一次戰爭
第二次打赢 而且撚有德軍幫拖

正確
呢個係德軍戰法
快速接近然後傾盡火力
同佈滿機槍嘅B-17聯隊打都ok
有護航機就不了

所以德軍戰機後來火力受到好大重視
係咪都20mm起跳
再加對空火箭
務求可以一擊即中

好多人覺得蘇聯廢
其實佢裝備真係唔差
前期打成咁係因為德國經驗Max+大清洗後遺症
T34 喀秋莎 波波莎 Yak-9 都好成功
不過再勁既武器都要人用

意軍其實唔廢
只係啲兵唔想打

意軍喺東線打其實好好
德軍都讚口不絕

意軍喺北非食屎
一嚟唔想打
二嚟啲物資大部分畀晒德軍
三嚟投降唔會死,東線投降下場會慘過死

當然都有例外如公羊師(坦克師)為咗畀隆美爾撤退自願留低後畀英軍全滅

其實意大利係軍官級膠，士官級係好勇猛的。
例:係突尼斯戰役，有意大利將軍要求Rommel唔好係進攻前提供炮兵彈幕，因為個區佢有房地產 Rommel唔采佢，最後個將軍投訴到柏林
意大利前線士兵勇猛例子係Rommel書籍都有提過。甚至係斯大林格勤守則翼比羅馬尼亞軍更可靠。但不過意軍補給好有問題。

p.s.二戰意大利係發明凍乾保鮮技術，直到現在

東線真係同國土有接釀
值得犧牲生命
北非根本係條光頭佬想打

布甸而家都搞緊新世代6強武器計劃

大清洗絕對係首要原因
裝備唔差但殘舊
士兵受訓亦少
前期當然畀德軍打爆晒

T-34初期評價亦唔好,戰鬥室過窄亦缺乏無線電,車長視野亦唔夠,後期先好返啲

波蘭二戰時其實戰車數量係排第3。唔好以為波蘭騎兵用矛沖去打德國戰車誤導左

波蘭人民族性好強
但無奈成為大國之間嘅犧牲品

波蘭走郎一向都係呢一百年黎既地緣政治角色。
冷戰期間都係比北約拎黎擋紅軍既裝甲師，再用小型核彈消滅佢。慘慘

波蘭因爲歷史原因住左好多猶太人
猶太人比人排斥唔係一時三刻既事
係一戰之前歐洲已經有排猶
係得波蘭肯大量收留佢地

T34係抄美國坦克，由BT巡航坦克開始比佢發揚光大成主戰坦克。個斜面裝甲後來美德都要抄返轉頭做豹式同M4

連登仔：Mein Fuhrer

Me262其實垃圾。燒油而且要兩個Fw190中隊做支援

仲有大擴軍，大清洗無左班有經驗既基層士官仲要擴軍就好關鍵
T34好多設計係當時都好先進，同厚度再用傾斜角度分主副既裝甲，柴油引擎，無與倫比既可靠性，好夠用既主炮
無線電係窮後面有盟軍援助都要44年先百分百
呢個都係比德軍打爆既原因
淨低既真係問題，打過發現先改

四號仔對住kv點打

用左個懸掛系統遮，美國佬自己ban左唔用，比蘇聯「發揚光大」

唔夠p51打

開戰個幾日英國啲戰機飛去德國係掉反戰單張而唔係炸彈

T34(X
T-34(O
兩者差好遠

斜面裝甲T-34並非首創，只係用得比較好，震撼到德軍要決心整有斜面裝甲嘅戰車

德軍早就在與法軍交戰中見到斜面裝甲
只係因為法軍戰車並非如T-34一樣有四邊都係斜面裝甲
德軍可以打側面同背面

屌唔知點解好好笑

係...P-51都勁既
但我個人覺得因為數量優勢同缺乏唔知邊隻金屬令Me262發揮唔到應有既實力遮....

因為日本人眼細

德國唔夠石油儲備都係重點

另外主戰坦克MBT呢個term係冷戰先有
第一部主戰坦克係英國嘅百夫長戰車
1945年運左6部原型車到德軍但冇實戰到

假戰

英法: 波蘭 你死你賤

英軍同法軍喺德軍攻佔波蘭後並冇實質行動，只係將兵調去前線，冇同德國有任何戰爭。由1939年10月德軍攻佔波蘭一直到1940年6月德軍入侵低地三小國呢段時間，一般會稱為"假戰"

所以我好撚憎蘇共同俄羅斯
根本係野獸版支那人

英法未動員
亦唔信德軍會真係打埋嚟
認為希特拉要埋波蘭就夠

真。愛國

其實當時法國係夠德國打
屌佢老母馬其諾防線

馬其諾防線依單野真係不要再說了...
到依家都仲俾人笑緊...笑左半個世紀

去到後期都無晒燃料點統一

你搞錯左，6號虎式戰前已經有圖紙同試作車vk3601.係重型突破用。所以裝甲分布仲係直身。1942年前坦克車其實都係用格鬥形式係50米內接戰。witterman揸住架3突炮打出名堂

自己睇

有前冇後

真係好堅30年嘅游擊生涯，少啲意志力都一早投降左。如果拍成戲，感動位一定係最後一位戰友係1972年戰死個刻，小野田寛郎嘅孤獨感同兩年後去投降嘅畫面：「已經52歲的小野田身著已經破爛的日本軍服，翻過整個山頭，來到了警察局，放下肩上的38式步槍，說：「我是陸軍少尉小野田寬郎，我奉上級的命令向你們投降。」」

型撚到

屌佢老母 法國真係垃撚圾

都只係波蘭喺立陶宛手上搶過黎，住既人都唔係波蘭人

夠竟張伯倫有無做錯到
歷史書成日寫到佢係衰人
軟弱

普遍認為係希特拉既恩師引導佢反猶。

以為行姑息主義就會和平
真係好天真嘅想法
軍事勢力係要互相鉗制先會有和平

你依家梗係咁睇啦， 但係你試下企喺當時嘅人係點諗？ 佢哋可能心諗: 之前先打完仗 依家又打？ 梗係簽和平協議喇張伯倫係世界偉人

政治誤判囉我覺得係，其實Churchill本身政治底子都唔靚因為佢一戰策劃嘅Gallipoli 失敗。不過因為佢打贏一個二戰大仗所以先上政治界神枱

我都分享啲

眾所周知
日本係戰爭後期已經係癲咗
唔少高層寄望可以用一啲奇怪戰術去打擊美國本土
當中有氣球炸彈
用氫氣球去運炸彈去北美
1945年內總共送出近9000個氣球炸彈
但只有造成6人死亡同少量破壞
加上工廠被轟炸，日軍就停止一切行動

另一個就係想用潛艇去到美國西岸發動攻擊
行動由伊四〇〇型潛艦擔任主角
伊四〇〇型潛艦係當時世上最大嘅潛艦
可以搭載3架水上飛機
當時計劃伊四〇〇型潛艦會可以搭載3架「晴嵐」攻擊機(水上飛機)
由日本出發，到達美國西岸後就會用「晴嵐」攻擊
甚至有諗過藉此用生物兵器如鼠疫、炭疽菌去攻擊美國
但因不人道同怕美國報服而終止

當日本投降時
伊四〇〇號同伊四〇一號潛艇已經出發去夏威夷
投降前亦將所有搭載嘅「晴嵐」攻擊機扔落海

美軍喺投降後先知有伊四〇〇型潛艦嘅存在
「晴嵐」攻擊機亦冇實戰過
對日後美軍潛艇用法同設計有唔細影響

其實蔣介石唔係光頭， 佢有一層好薄嘅毛喺度

麥克阿瑟個煙斗其實係粟米芯

德軍重戰車好早就有計劃

見到法國重戰車就有左圖紙(VK30.01同VK36.01)
見到KV-1/KV-2只係加速進度

係佢睇唔到hitler個野心
對一個有咁大野心嘅人
你咩都俾佢，只會令佢覺得你弱
而事實上英國當時又唔似得美國咁有核武做底牌
海軍都仲叫做贏到，但一上岸打陸地已經唔掂
自己冇底牌，就更加要玩大話骰
大鳩對手唔可以俾佢知你唔夠玩

二戰末期有好多台灣人走咗去與那國島 石垣島 嗰邊種菠蘿

<我的奮鬥>我有一本
幾年前買，睇咗好少後就冇再睇，可能係覺得悶
依家諗返係好事
當時入世未深，如果當初睇晒，一定會行錯路

真係打死罷就
法國佬

係原子彈面前，其實都冇咩人唔人道
研究得細菌武器但又唔用
仲講武士道精神，人哋美國一個原子掉落嚟
當你成個城啲人係白老鼠
幫佢測試原子彈威力

殺左130人你唔講
天皇要見佢都拒絕左
根本癲佬一名

另外佢上司隨口講佢信以為真

12月17日，第8師團的師團長橫山靜雄中將命令小野田率領部屬在島上展開游擊作戰，並對小野田說[1]：

“ 玉碎（自殺）是什麼也幹不成的，我們現在暫時撤退，你們到山林裡進行游擊戰，三年或者五年之後，我們將會回來，你一定要堅持到我們回來。在這期間還剩下一個人的話，哪怕吃椰子果也要抵抗，絕對不能玉碎，明白了嗎

一戰後再加上大蕭條
除咗班癲佬邊個仲想打仗

姑息主義都係無奈之下先有
如果即刻宣戰
全歐洲都會屌柒張伯倫啦

去討論歷史對錯其實冇咩意義
你用已知事實去睇希特拉一定會覺得佢有野心
但當時啲人又點會知呢?

佢上司其實對佢好好
日本人好重視樽鹽
如果當時叫佢即降
一定會切腹死
叫佢偷偷匿埋打游擊
佢反而唔會尋死

係囉用依家觀點去評論以前 其實冇乜作為

可以討論囉但係冇乜實際意義

冇呀，上面有人問佢有冇做錯
我認為佢冇，只係佢表現上示咗弱
而咁啱個對手係世紀大仆街

真係對佢好就叫佢投降啦

唔好話日本
當時根本全世界都唔知原子彈威力
美國只係當佢係大威力炸彈
何況日本都唔知美國咁快有原子彈

當時美國諗就算係扔兩粒原子彈都唔會令日本投降
只少要用10粒再加登陸日本先會完場

日本對美國用細菌武器，美國就會對返日本用細菌武器
到時只會死得更多人
日本對中國用細菌武器只係因為中國冇細菌武器可以報復日本

張伯倫都好慘
黯然下台 一直係自責同擔憂中渡過
無命見到英國戰勝

正解

佢就係覺得條友會自殺先叫佢留命
嗰陣時啲日本仔仲係配刀武士道嚟
真係會切腹自盡

台灣喺二戰結束之前爭啲可以達成議會民主同自治

依家地鐵高層都識得無事道

中國最叻認屎認屁

係1937年淞滬戰役中國同日本打緊嗰陣
中華民國政府都係勁守承諾將當月庚子賠款絲毫不差過數比日本

原因好戇鳩： 蔣介石希望世界各國見到中國咁守信用，轉為支持中國

台灣前總統李登輝喺二次大戰嘅時候係打飛機專家， 當時喺名古屋負責打飛機專打b 29

好想了解下集中營個d慘無人道既人體實驗

維爾紐斯開城既時間一路都係立陶宛首都 國王都住果度，即使波蘭立陶宛帝國時期，都係以立陶宛人為主要居民，你而家剩係拎一戰後果幾年時間就話維爾紐斯應該係屬於波蘭，者係扭曲歷史者

BTW蘇聯食左哥尼斯堡
一個咁有歷史價值既城市就咁被蘇聯摧毀左

呢方面其實有唔少農場文
所以要好小心去睇
可以睇陣wiki先

好好睇

德軍主力係西線o既話 盟軍放多兩倍人都未必諾曼第登陸到

三文魚好重視命令

明明意大利先係法西斯發源地

夾擊蘇聯，德國拎歐洲部分蘇聯，日本拎大爛地，我係日本都唔玩

其實沙洛文卡奴喺車仔果陣都唔算太差，不過果時有洛賓杜夫冇正選，摩西斯就似咁嘅情況

ok....

加多樣

其實德國係有副元首，佢自己單人匹馬飛左去英國想議和但失敗，變左坐監到老

應該扮共產主義受害者，連英美抗俄。 將所有罪行歸落希特拉然後處決，解放集中營等美國有理由幫德。 咁先係德國從2戰全身而退最好o既辦法。

會唔會太勁

你就真係傻撚左啦

英國佬都有用過下Meteor去攔截v-1

其實日本咪同現在贏國一樣，但唔記得有個澳洲起到；美國點會肯

成也美國，敗也美國；
冇美國攪局，贏唔到日本，冇美國攪局，唔會失去中國大陸，

淞滬本來就係蔣介石想打俾人睇
對外係上海租界隔黎打，打俾鬼佬睇
對內出動中央軍打，打俾各地軍閥睇
同時為政府撤離南京同鞏固首都防線爭取時間，點知輸太快，又錯過左撤退既時機，加埋南京有大仆街唐生智，由淞滬到南京兵敗如山倒，好彩政府走得切

睇discovery channel 講原子彈，當時其實日本比美國炸到半死不活，甚至有一說係話已經發出投降信息，但美國冇理會，繼續以避免對日本全面進攻為理由掟兩粒原子彈落日本

有學者認為掟原子彈主要原因係用黎試原子彈威力同比蘇聯知道自己嘅實力（亦都增加杜魯門係美國本土嘅支持）

聽聞日本皇軍在投降後，曾經想組織過日本本土軍妓，想一夜之間將美國駐東京的軍官在床上殺死，不過招募的反應冷淡

另外，美國駐東京佔領軍都有強姦日本女人，不過戰勝國就係大晒

除左投下兩粒原子彈外...
美國對日本發動既東京大轟炸...用燒夷彈都殺死左好多日本人

蘇聯基本上咩人都強姦

你崇美崇到痴咗線？

日本係戰後有組織過日本本土軍妓去服務美國士兵
因為啲女仔當時好窮，男人又死晒，好難搵食
日本政府就以"保護大和民族血統"為由
用警察宿舍去改成妓院
招集窮人婦女去賣妓
但係最初發生咗唔少強姦(叫霸王雞)
搞到啲日本人好反感，但政府只係話忍吓(港共)
而且美國人又唔做安全措施
性病就開始擴散
1年後就畀駐日盟軍HQ叫停

但最慘嘅係
啲婦女個個有晒性病
政府都唔幫佢地
佢地只可以繼續去賣妓養活自己同仔女

至於話想一夜間殺晒啲盟軍軍官
我覺得冇咩可能
第一又唔係個個都去叫雞
仲要同一夜
可能性好低
上網略略地搵亦搵唔到相關資料
我相信只係傳言或者野史

日本人一樣用燒夷彈殺死咗唔少中國人

蘇聯士兵喺東線犯嘅強姦唔會比德軍少
但只在於普通士兵
近衛師等精銳部隊好少會發生呢啲事

正想post哩個
佢就真係慘
番到去老婆又改嫁
個仔又大個 唔見幾十年都冇咩感情
過4年就死

個城一開始係立陶宛大公國首都嚟架

同埋本身一戰之後都係歸立陶宛，係波蘭自己撕毀和約突襲立陶宛搶佢返嚟

不過如果波立有得合體就正

咁似香港人

二戰期間英法曾經差啲合一，大概喺法國崩潰前後，法國總理雷諾打算借呢樣令法國繼續打落去，英國內閣都同意，最後係貝當果班主和派佔上風就冇咗件事了。

唔係讀歷史
不過岩岩睇維基見到亞果達同葉若夫
聽史太林命令 但要佢死就死
真係忠錯人

想知既係葉若夫就話濫殺無辜太多所以史太林要殺佢姐
但葉若夫又因咩事而被殺?
wiki就話佢係德國間碟 但我諗都係藉口黎姐

依家中美貿易戰都知
玩夾攻同孤立
不過ww3冇咁快啦 依家一黎就核武架啦

一黎核武洗研發戰機

美國一參戰，德國都一樣贏唔到盟軍

想英國做長平之戰既趙國

蔣光頭見果時上海日租界得幾千海軍陸戰隊以為有機可乘

當時係得中國收留猶太人

最慘邊有咁多資源比你玩
好似Panzer VII 不如 Panther一樣
一個連最多只有唔夠30架 難對戰略有大影響

睇大局 張伯倫係要硬食
簽和平協議已經係最好手段

其實英國佬一早已經知德日早有野心
好似我地香港 好多係山嘅bunker都係1931-1934年建成 而且係可以由科技大學 龍蝦灣嘅位通去城門水塘

擺明係命令唔係隨口講啦
同埋打仗邊個仲可以保持到理性？如果佢真係癲，投降後就送去精神病院啦
殺左130人又點？對於佢黎講場仗仲打緊嘛

拋少少磚

上圖係波蘭勉強稱為tank 嘅TKS Tankette (圖中坐上去嗰個為德國佬)
7.92mm machine gun 加6mm 紙咁薄嘅裝甲
可以兩個人hehe

對手為Panzer I, II, 有少量III

唔好當佢羊牯
冇記錯有條友用呢部野擊破咗13部德國戰車

1，2號坦克唔好得過依部野幾多

駕駛性能TKS 好啲
可以飄移

Hit and run 對住Panzer II只可以打Rear armor
理論上7.92mm 正常AP可以係100m 打穿6mm armor

我都覺得美國人雖然好淫，但都好難一晚個個都叫G，但傳聞歸傳聞，正如二戰後美軍在南極的行動，都盛傳係搵逃到南極的nazi, 但正史唔會講清楚

唔入流戰後都可以一齊入聯合國？
當時中國幾窮知唔知

同埋日本好多兵對中國軍人評價都讚譽有加

獨自生存左30年，番台灣5年就死左

有冇咁on9

俄妹x日本妹唔知會係點
有冇俄日妹同日俄妹睇下

瀧澤夢拉

聽講有個國家打親都輸，因為佢地一定要準時食飯，想問下係邊個國家？

Nazi 好早已經探索南極就真
好多傳聞都話係二戰實質係南極結束，仲話外星人有份
全部都無乜資料，聽下就算

其實互相結盟算唔算一件壞事？
因為同盟國大家幫拖
搞到成個歐洲收曬皮

不過我明白利益關係 係最重要

意大利，正宗豬一樣的隊友
如果意大利保持中立，估計德國可以釋放10個師唔駛搭救意大利
如果意大利加入盟軍，調轉可以牽制10個師英美軍隊去協防

所以係咪死最多人

有冇巴絲鍾意研究二戰時嘅空戰
鍾意fighter同bomber?

唔知有冇記錯
德國開人波之後生產體制仲係和平時期咁一日八個鐘
要去到喺史達林格勒冚家剷先轉移去戰時體制輪三更

冇意大利幫拖，英國佬就霸曬地中海，德國一定仲難打

咁講啦，當時唔搞福利，
分分鐘英國都赤化埋埋

多唔多人扮醫護？

咪有係，佢都痴撚線，睇少d抗日神劇；
就講武漢會戰一個戰役，日本出曬全部手頭上可用兵團（自已去睇書點解會咁），本土只得一個師團防守。

對住d崇德撚唔洗太認真

戰末期德軍坦克鋼水唔好，因為所有稀有金屬來源冇哂。只用均質鋼用高碳法做。
蘇軍測試過哂德軍坦克。用41年列寧格勒架tiger同布達布斯既kingtiger既鋼水係兩回事。tiger1食二百幾發彈冇事。kingtiger每邊食兩發已經裂開左，幾厚都冇用

啲Content farm真係睇壞腦

其實唔明點解有咁多人睇少國軍
無錯，果時民國政府好窮，軍隊裝備落後
對住訓練有素裝備精良嘅列強自然比下去
但大家可以諗一諗，雖然國軍裝備差
但係戰事初期孤立無援嘅情況下頂左有絕對優勢嘅日軍幾年，其實算係咁。

好多巴打講，無美國幫手中國早就收皮，因為日軍同國軍嘅實力差距太大。不過點解無人調轉諗，若然日軍真係咁勁，點解會俾國軍頂到1944年美國援華反cup?

而且，當時國軍都有唔少令日軍敬佩同讚賞嘅部隊，例如：德國裝備師，第18軍，第33集團軍（總司令係日軍稱為軍神嘅張自忠上將），第5軍（國軍唯一嘅裝甲部隊，崑崙關大捷），第74軍（蔣家御林軍，上高大捷，常德會戰），第10軍（衡陽保衛戰，以孤軍守日軍近十倍兵力47日，戰後深受日軍尊重），即使當時屬於雜牌軍嘅第2集團軍，都打出台兒莊大捷嘅戰功，雖然傷亡比日軍大幾倍，但都叫撐住左，總司令孫連仲上將甚至講出「士兵打光了，軍官填過去，你填過去了我就來填。」咁激昂嘅命令，可見國軍奮戰精神絕對唔輸日軍。

以上嘅精銳部隊，特別係第74軍都係令日軍聞風喪膽嘅部隊，如果真係唔入流，無大貢獻嘅話日軍又點會俾國軍拖到咁多年？

各位反支反支，但中華民國=/=共產支那
國軍嘅貢獻同戰鬥意志一樣好值得專敬。

睇得太多content farm
先入為主有晒立場
好似比人洗左腦咁
唔識理性分析

根本就係唔識意大利啲嘢，睇到農場文就收曬再出嚟9up，其他唔識嘅人聽到又繼續講，個循環根本無解 話意大利打北非累全家嘅多數都唔知Graziani係乜水

好似廢老9up真係吹撚漲
踩支那都叫有原因
意粉完全無得罪連登仔，純粹睇完農場文上晒腦
唔識果d睇完真係以為意粉比土著用矛掟死

支那人好似叫意大利做歐洲支那
以前mon支那論壇，都係勁多德迷踩意，不過都有唔少意粉正視聽

高炭鋼係硬而脆。800內一發122或152已經打裂。全車人暈左。末期反而生產hezter最化算。

當年嘅嬰兒咪即係而家班廢老

我阿爺都好似係當年嬰兒潮出世
今年73

唔錯wo

日本人都有黑色幽默

人地日本一個資源少,科技比西方落後既島國...都創造到零戰神話...對戰美國一開頭以零戰機打到美國佬d f4f仆街

相反中國就缺乏依種求變精神...除左用血肉築起長城外...我未睇到其他可取之處

無美國租借法案蘇聯一開始連坦克呀槍呀都無

史太林自己都承認無美援蘇聯死得仲多人

康德故居

好老實，冇美國41年參戰而開始援華，日本一定起十年內攪得掂老蔣，點解好簡單，冇錯在武漢會戰後，係已達到老蔣起戰略上使日本冇可能亡中的定局，但佢冇計到有汪精衛出走（兩個中國）同日蘇友好（中共唔會攪鳩日本同冇曬蘇援）；基本上個兩樣野足以使老蔣收皮指日可持

其實你咁講，蘇聯同中國嘅情況係差唔多
蘇聯同德國打果時傷亡都係大過德國幾倍，一樣係人命唔值錢用血肉長城擋德國。同樣係血肉長戰戰術，點解蘇聯就有貢獻但國軍就無呢？

民主國家兵工廠
乜原來蘇聯係民主國家黎

印象流
俄佬=戰鬥民族
支那=廢（睇得多南京大屠殺既相，覺得國軍全部咁樣死）

我記得好似德軍統完歐洲係想食埋蘇聯
所以多左個火頭先被逼同美英一戰線

上面好多巴打提出過幾個論點係蘇聯靠自己頂住德軍加反攻, 英美實際支援少, D day發生時蘇聯已斷定勝局等

睇少 d 抗日神劇，中華民國抗日真係好勁，你估真係靠老共用地道戰、地雷戰同撅把子就頂到日本輸比美國

btw 蘇聯都研究到斜面裝甲 平靚正T-34

英法喺東南亞既殖民地勁快收皮

開頭東南亞既殖民地以為日本來解放佢地

基本上Stalingrad之後德軍就註定左要輸

美國唔慘戰 無諾曼第登陸真係會贏到？

race to Berlin

點會贏唔到
同蘇聯玩資源戰得個死字
德國本身又唔係好多資源，人力又唔夠蘇聯黎
西線只係加快左德國嘅滅亡

人地同佢講左N年場仗完左好耐
係佢自己以為人地陰佢先唔信

yes
德國開戰後本土仲係過日常生活
好似43定44年後先轉

點解當時德國願意同個咁廢既意大利組納粹軍?

英美德日大部分都識
但得個別機款有詳細睇過
所以其實唔係好識

諾曼第登陸嗰陣離柏林淪陷不到一年，未開始之前蘇聯已經差收復大部分失地，諾曼第戰役同期嘅巴格拉基昂行動已經推到去華沙同東普魯士，基本上已經贏咗[url]網址[/url]

大家咁熟二戰 有無冷戰撚係度
想問當時鐵幕以西果d所謂中立國
即係瑞士 奧地利 瑞典同愛爾蘭等等
其實暗地裏係咪都係親美
我知芬蘭當時係親蘇

agree
德國海軍冇咩時間喺地中海打
一直都係意大利同英軍打
(雖然都成日畀人打爆

In total, the U.S. deliveries through Lend-Lease amounted to $11 billion in materials: over 400,000 jeeps and trucks; 12,000 armored vehicles (including 7,000 tanks, about 1,386[43] of which were M3 Lees and 4,102 M4 Shermans);[44] 11,400 aircraft (4,719 of which were Bell P-39 Airacobras)[45] and 1.75 million tons of food.[46]

wiki 都有講啦

蘇聯工業係勁，不過都未去到美國咁好似影印咁生產出嚟

hungary?

保加利亞

152mm夠晒暴力

秦國戰勝國黎架
佢係45年果陣有對日宣戰 呢條二五仔

假設日本早已KO
德國先係戰到最後
美國會唔會想去打德國?

美國一共運左1700萬噸物資比蘇聯

泰國真係仆街牆頭草嚟

點解好似無咩人幫汪兆銘平反
想問法國憑咩做安理會常任理事國
美蘇英中 法國出過d乜撚野貢獻
除左戴高樂匿埋係非洲得閒咀炮下之外

虎王好似無任何實戰正面被擊穿記錄

(睇返World of Tanks 同War Thunder......)

要假設幾早?
美軍早已係1943加入北非戰爭
唯一可能性係42年打完中途島日本贏

基本上當時德國同蘇聯士兵影既相都係遺照
其中有張經典係影完幾分鐘後死左

唔侵法國玩係咪想法國又有仇恨主義

庫爾斯克之戰先係
史太林格勒之戰之後東線都仲係均勢

愛爾蘭個時成日都搞9英國

法軍都有自由法軍師嘅
第一個入巴黎嘅盟軍師

英軍傘兵都整咗場bloody sunday

大家覺得蔣中正算唔算係稱職既遠東戰區最高統帥

愛爾蘭共和軍

果陣就係比返d面法國

愚忠就係呢啲

記得巴黎好似係德軍主動投降比返法國佬

我覺得美方物資援助係畀人睇少咗
當所有男人去晒打仗
女人入晒工廠
其實糧食係會唔夠
USSR冇咗烏克蘭呢個糧倉
一定會好受打擊

果陣既日本癲過而家d什麼伊斯蘭國 塔利班同哈馬斯
一路叫住天皇萬歲 一路渣住d轟炸機撞向美國d航母度

btw 當時日本同德國如果東西夾擊蘇聯有無可能贏?
反正二戰前日本都打緊中國
應該都攞左有一定資源吧
如果唔不斷南下同搞9美國
集中打左蘇聯先

嘩…我認得你…呢到架歷史專家，專出高質Post

講豬隊友,蒙哥馬利一定係第一名

之前睇過一段片
講點解美國第一個研發原子彈
但唔利用原子彈統治世界
講得幾好 但我搵唔返已經

前面咪講左 日本係諾門罕比人一野ko左

中國東北冇咩戰略性資源
油田當時未搵到

向北打唔係大草原就係西伯利亞，蘇聯啲工業重鎮係曬蘇聯中部，你攻到去之前首先問下自己做唔做到咁長補給線先，仲未計永凍土地形同冬將會

但日本拎到西伯利亞將會解決原油不足既問題

唔係啊，我記得猶太兒童係可以入境㗎
不過當時英國控制巴勒斯坦，由於阿拉伯人反對而限制猶太人去當地就真嘅

向北打唔係大草原就係西伯利亞，蘇聯啲工業重鎮係曬蘇聯中部，你攻到去之前首先問下自己做唔做到咁長補給線先，仲未計永凍土地形同冬將軍

西伯利亞油田去到20世紀60年代先被發現

因為一直以來猶太人都畀人排斥
歐洲響天主教廷影響下認為放債係罪惡，呢啲污糟嘢咪畀猶太人做囉
結果人地發達又話人剝削

更加唔好講大把猶太人係共產/社會主義者
咁又點計？

真 哇呢個唔知

44年豫湘桂會戰，國民政府大敗，差d玩完

即係其實納粹國有無可能贏到二戰?

至少要海獅作戰同巴巴羅薩作戰成功

民族洗腦強勁

台灣都神奇，就戰敗國，一野變咗戰勝國

補給都難啦
工業重鎮坦克工廠喺西伯利亞西部
一車車坦克運過去
日本就要喺滿州果邊補給

因為大家都唔想打到巴黎爛晒

得
一開始暗殺史太林
趁蘇聯內部混亂再一舉攻佔
然後閃電戰攻陷冰島同愛爾蘭
鎖鳩佢老母英國既海岸線
再掉個炸彈去白金漢宮炸撚死喬治六世
咁咪有機會贏

冇乜好平反
不過出面有本平反汪兆銘的書，個作者叫林思x

希魔講過要係巴黎實行焦土政策
不過無人理佢

好似係戰後測試嚟

唔會扮醫護 始終有編制同有軍官士官憲兵睇住 服從命令係大過一切 亦都係原則問題
同埋要好高心理質素 揸住一大堆醫療裝備除時冇得開槍自衞 但又要衝上前線 話就話君子協定但唔係個個都遵守 著得起套制服就要做到應該做嘅嘢

戰術上日本陸軍完全唔夠紅軍抽, 不論兵員數量定武器質素, 諗都唔使諗.

如果庫爾克之戰希特拉肯聽曼斯坦講呢?

只可以講佢投靠日本
係幫咗啲老百姓
雖然下場都唔係好好
但應該唔會比屠城慘

希特拉肯聽人講就唔會走去打史太林格勒啦

重點係太遲出這架，這架野直頭可以頂住紅軍的坦克推進

又唔會玩完，個時日軍都收硬皮，只係想打通陸運，不過個戰役真係多鳩魚

唔好低估蘇聯嘅體積
柏林去莫斯科係2000公里

北京去貝加爾湖都係2000公里
貝加爾湖去到蘇聯中部嘅烏拉爾山仲有3500公里

要維持5500公里嘅補給線對德軍日軍嚟講都係無可能

正想講
同埋唔會係英倫空戰炸鳩倫敦咁笨柒

海獅作戰時炸倫敦係戰術失誤定人為失誤炸錯地方?

好簡單
如果唔係工黨執政，咁就無NHS
無NHS，咁英國（普通）人就死硬，好似依家美國咁
打完仗都唔投放資源響民生度，咁要民主黎托咩

好明顯又係hitler d 9order

做散仔扮死好過啦

btw 幅圖左邊個個係神父/牧師黎

一大進步

柏林去莫科斯好似仲近過莫斯科去烏拉爾山

結論係當時希特拉在打一場結果唔會贏既仗
果然係狂人

Stalingrad係工業重鎮同位於伏爾加河上
如果打得落會對蘇聯好大打擊
佢一開始呢個決定冇錯到
錯在冇預計到要打咁耐

佢錯判形勢 以前可以好快就ko蘇聯
同埋英國會投降
如果英國投降就唔同講法

下，呢部Hetzer 生產左二千架，同埋主炮只能夠擊穿T-34(同PzIV 後期型同一主炮)， 基本上對重戰車無咩威脅，而且裝甲擋到中口徑炮咋

冇
資源人力都唔夠
佢一開始贏到咁多主要係軍隊質素高同戰術成功
你見佢打親都唔洗好耐就打完
一拉長黎打就好易睇到佢地缺點

我知 純粹想表達企係opening area又冇槍個感覺

Doc

史太林都唔想自己個名咁柒
推晒啲兵入去死

蘇聯都知道Stalingrad 係唔可以失，一失蘇聯顏面盡失(領導人命名嘅城市)，加上係工業重鎮，又係補給點中樞

錯在唔打咗史太林格勒先再打高加索

有無陰謀論講下
例如納粹當時係咪研究緊新型武器?類似飛碟?
同當時納粹德國係南極有基地??

個神父仲痴線過medic

俾人由日治朝鮮俘到去蘇聯去到諾曼第嘅故事

你估紅軍架架主戰坦克，

當時補給已經跟唔上
本身打高加索係想直接pump油做補給

hetzer只可以用嚟伏擊
用嚟攻唔會夠打
一嚟主炮唔夠用(75mm kwk)
裝甲唔夠
視野嚴重不足,連車長塔都冇
室內設計又窄(主炮位於右邊)
底盤都過晒時(原為捷克嘅38t)

hetzer嘅優點係平,整得快
又唔會浪費咗堆38t存貨
遙控機格呢個設計都幾創新,可以加幾分

38t底盤唔只用於hetzer
仲有其他車仔有用

聽下就好
冇咩實質證據

不過Nazi高層係好鍾意啲神祕學
戰前派過人去西藏搵啲喇嘛吹水

細路！你老豆生花柳！

韓國仔有拍過電影

其實德軍有好多外籍兵團
主要喺歐洲做二線
所以盟軍打嚟佢地變做前線

最基本嘅T-34都夠抽
IS系列唔駛講
122mm打到你開花

登陸意大利都唔係為左直插德國。解放左意大利，等於為自由世界係地中海插支旗，咁就可以限制德國同蘇聯係地中海既發展

有無人假設過如果美國加入軸心國一齊打鳩蘇聯

二戰蘇聯係咪有好多年輕女兵
有幾多真係有上戰場?

據講佢就輸個陣日日都要索K同食冰

唔洗講咁遠，大慶油田都1959先發現啦

這本書幫到你

唔係話崇德 , 但係德國真係好鬼勁, 兩次世界大戰都有份做主導角色,係二戰早期, 佢只有北面壓力比較細, 只要守住瑞典果邊既鋼鐵供應,東面巴巴羅薩行動用閃電戰長驅直入打到莫斯科, 南面有德意志非洲軍威脅盟軍係非洲既勢力, 有時仲要幫意軍執蘇洲屎, 西面以極短時間佔領法國大部份領土, 海上封鎖英國, 戰略物資運輸因而受阻, 大大減弱英國對盟軍既支援
德國基本上可以話係自己一個挑戰三個西方大國(咁當然係誇大左), 仲要有優勢

有錯請屌細力d

好同意你講法，根本已經盡晒力，又試過痛擊日軍(雖然很少規模)，但係點都要講到國民政府一文不值

確實中國當時係拖住左日本後腳，形成膠著狀態，假設日本人傾盡全國之力，都未必能完全打敗中國(或者就算贏都會國力大傷，攻佔不到其它國家，得不嘗失那種)，更可況歐美國家根本絕不容許有這種事發生

Deutschland, Deutschland über alles,
Über alles in der Welt!!

比收硬皮既日軍二線部隊打到收皮

蘆溝橋同第二次上海事變都係蔣光頭開火在先

不大同意，呢個係唔會可能發生架假設性問題; 美國絕對唔會容許呢種事響佢西邊範圍發生，同埋日本已經開始想同中國"講和"，不過被老蔣拒絕左

呢排研究緊空戰有關嘅野
所以想問下有冇人有興趣 可以交流下
最近無聊得滯去colour轟炸機內部嘅相
但係有時都唔知果d係咩掣黎 咩色都唔知
有冇戰機expert一齊討論下?
下圖係 英國皇家空軍 轟炸機Handley Page Halifax嘅機內情況

好似睇到有人對空戰有興趣
拋少少磚睇下大家想知咩

P51 野馬係美國其中一款代表機形
但係佢既誕生北美航空公司為英國訂製既
英國佬想買P40既時候北美航空公司說服左佢地
一年時間可以出到一款全面超越P40既飛機
用左一年時間由設計到試飛到量產
而事實的確係成功左
Mustang呢個名都係英國改既

最好笑既係美國政府唔知
直到後面係租借法案下扣留左兩架去英國既飛機做試飛，先發現原來自己國家有咁勁既野
但係陸軍預算已經訂晒P38同P40
一時半刻無錢買
所以又延遲左實裝

側轉頭你會唔會覺得泰國好醒…起碼由頭到尾無被人佔領過

直頭係如有神助啦

玩左幾年War Thunder
後面因為想玩得好研究過戰術理論同飛行包線
戰鬥機都算識少少
轟炸機就無咩研究
轟炸機編隊識D

呢個真係唔識
但我見過fb有類似page
會幫黑白相上色
一戰二戰都有

美國幫助英國
英國就畀返部P-51美國
部engine係RR設計

...
你知日本點解一開始打美國嫁可?
仲有中國有老毛蘇聯會同日本友好?
唔一早食左中國東北係算佢好彩啦

所以有時弱國只要識走位，隨時都可以獨善其身，響你週圍爆炸都唔使死

德軍制服真心姿整

其實當初日本主張亞洲唔同地方搞獨立
係想人地幫手打英法殖民地

呢個階段人家已經響你頭上，邊個開火都已經無意義了

早期型號係用美國既艾利遜發動機
P51A同P51B都係
後面英美同時改裝用英國梅林發動機
（英國授權，無錯就係噴火個部發動機）
英國試飛早D,但係美國量產快，後面英國直接cut左自己個項目等美國既
成品就係最出名既P51D

可以，不過內政部諸多挑難，又要齊文件，又要有寄養家庭先放人
結果搞左兩三年先收容左二百人.......

唔知點解Fighter總係受歡迎d (我都有玩War thunder 最鍾意BF-109 g6 )
可能因為有好多出名pilot ace?
不過聽佢地講返空戰嘅情況真係好精彩
Bomber ace就冇咩聽過
但我覺得bomber command 係難度更高同危險性極高嘅unit 一出事就生存率到15%都冇

巴打最鍾意邊個國家 RAF USAAF Luftwaffe? 睇下我有冇相share

然後就露出狼子野心…攪大東亞共榮圈

蘆溝橋國軍攻擊演習中既日軍，日軍有士兵失蹤唔入你數入邊個數
第二次上海事變連台灣班國民黨死忠都認係蔣光頭見上海日租界得幾千陸戰隊以為有機可乘

我都有玩開 不過都係唔夠班專業級嘅靚
咁戰機啱唔啱? BF-109 應該好多人鍾意

Bomber同fighter計法唔同

Bomber係計出擊次數
Fighter係計擊落數

Bomber出一次任務
Fighter可以擊落幾部

有人上色當然好
但香港冇咩人識
外國有唔少

bf-109好呀，我覺得靚過fw190

Luftwaffe

其實蘇聯中後期坦克質量已經勁過美國同德國好多，IS-2已經拋離左虎式幾條街

事後睇返文件話莫斯科其實已經彈盡糧絕，未必守到多一個星期

人機工效方面呢

你講得啱 其實都係兩樣完全唔同嘅野黎

不過bomber破壞力真係好大 炸完成個城市變咗廢墟

仲有friendly fire

我長期玩P51D同Spitfire Mk14, 所以最憎109
Bomber隻game到黑人憎係因為太多會令自己teammate少打多，係盟軍大戰德軍最常見

死亡率高我就諗起海航
中途島USN既魚雷機中隊近乎全滅 30個死淨1個
二戰尾IJN既一二航飛行員都差唔多死晒

如果你地真係想了解二戰戰史同武器，甚至將領戰略，其實可以YOUTUBE睇軍武次位面，唔計講現代中國軍事，佢地都幾客觀同專業

我見好多巴打不斷強調中國係二戰作用，但我都真係要強調講句，中國係二戰真係唔入流，整個戰埸重要性比北非戰線更低。

我都覺好靚 不過我覺得fw190道門設計得好過BF-109

Stuka dive 啲聲好嚇人下

但好犀利，東南亞唯一冇變殖民地國家

唔好意思…你講緊係兩件事架開戰原因，我唔夠班同你討論(因為我只知片面)

我重點係同意樓上巴打講法點解D人成日小國民政府…我認為就算比多幾年，日本都無可能滅亡中國，仲未計歐美唔會比呢件事發生…

好似得B型先有

中国战场属于二战主要战场吗？ - 再见了希罗多德的回答 - 知乎

依篇文，我覺得都幾客觀同中立

以前睇過
但目前冇再睇

戰略轟炸機可以睇下陣形同策略
比如美軍既combat box
同埋飛行路線，一般任務前會講清楚
好有學問，幾時轉彎改變高度全部都有考慮到德國高射炮既飛行時間，同埋雷達定位

41 年之後其實意大利艦隊已經壓倒左皇家地中海艦隊

係軸心國係歐洲同地中海最重要既戰略力量

五航戰啲ACE即刻上晒岸

friendly fire真係好慘
成機仲要死晒

日本見佢有泰皇
覺得大家可以一齊玩
就冇打佢

塔蘭托同馬塔潘角Royal Navy 都打得好好睇
意大利艦隊仲係差D
德國就算啦

五航戰一定要講高橋赫一
翔鶴艦爆隊隊長
珍珠港睇錯訊號打亂晒攻勢
珊瑚海海戰差D降落係Lexington

好多人係咁講中國軍隊幾挨得，又咩德械師，又咩神軍

我咩都唔講，單純講1944年豫湘桂戰役，日本稱一號作戰
日本果時已經沒制空權，制空權係中國手到，補給嚴重不足，1944年日本好多時彈藥補給都係靠搶國民黨，但單純靠堆治安師團，所有精銳同甲等戰團，已經全部調去太平洋，但都可以打到國民黨沒左起碼30萬人

五十萬我覺得吹大左，20-30萬比較合理，你就知中國軍隊從開戰到完戰，從來都係唔打得

最大問題係中國國民黨成個參謀部完全係唔入流，重炮嚴重缺乏，成班都沒心去打仗

得罪講句、以事論事
國民黨比共產黨趕去台灣唔係無原因

身在日營心在美

根本係垃圾，你睇下湯伯恩，杜聿明，胡宗南，簡直係痴痴呆呆，坐埋一台

內部問題太多

唔係
我講緊嘅係1943年英美傾緊從歐洲邊度登陸開闢第二戰場

一開始美國想係法國西北部登陸(即係後來嘅諾曼第登陸)
但因為英國認為此時登陸法國會傷亡太大而建議改為發陸意大利(意大利防守比較薄弱，地形亦能夠阻止德國大規模增緩)

目的係減輕地中海壓力同時開闢東線以外第二戰線，因為史大林已經嘈左好耐要英丶美係西面登陸減輕蘇聯係東線承受嘅壓力

我想講嘅係基於各個理由(英軍想減輕損失丶佢哋未準備好更大規模嘅登陸eg諾曼第丶甚至可能出於損耗蘇丶德力量啲考慮)英、美直至1943年9月先至登陸意大利，但對蘇聯嘅幫助已經大為減弱(史大林係1942年春季美國參戰之後已經要求英丶美開闢第二戰線)

一來，分唔到好多德國主意力落意大利，德軍主力繼續留係東線
二來，蘇聯已經過咗最困難嘅時期

大部份人係西方電影或者媒體渲染之下好容易就忽略咗遠在意大利2000公里外戰鬥緊嘅蘇軍，而聚焦係英、美嘅登陸行動本身(之後嘅諾曼第登陸都係一樣)，但其實盟軍部署嘅一舉一動背後都有深思熟慮，考慮對德國作戰嘅全盤戰局，所以可以放遠啲睇，由1942年夏季開始應蘇聯要求開闢第二戰線係當時盟軍一個重要考慮

特別係1942年8月第二次莫斯科會議，美國想傾戰後國際和平組織丶英國想傾歐洲秩序丶蘇聯就急於要求英美優先開闢第二戰線(蘇聯當時面對德軍鋼鐵洪流，梗係最急果個)，結果蘇聯強硬要求先傾第二戰線，成個會議最尾變咗史大林捉住邱吉爾催促開第二戰線，邱吉爾話佢比史大林黑口黑面足足催左四日

其實除左唔同嘅軍事行動同戰鬥之內，戰時外交都好有趣，可以睇到列強鬥智鬥力

咁應該冇得打 腹背受敵 蘇聯死硬
但問題係國會同民意唔會比羅斯福貿貿然打蘇聯
先勿論羅斯福有冇開戰理由，美國國內都有一大批人同情共產主義

唔怪之得瑞典挪威唔認芬蘭係Scandinavia

假，邱吉爾去斯卡帕灣視察係9月中，9月17號已經落咗船返倫敦

如果真，最後全世畀都會收皮
冷戰實會核武打唔停

芬蘭人人種都同瑞典挪威唔同
芬蘭人好多都係金頭髮藍眼睛，但係係蒙古人輪廓

丘吉爾最癲係想係巴爾干登陸，原因係同蘇聯搶地盤
但係大佬已經唔係佢，比美國ban左

地理問題無得唔親蘇

其實同盟國入面跟本就各有各爭取自己利益, 咁岩大家都想阻止德軍所以先被迫上同一條船, 美國就搵緊機會向西方列強展現自己既實力, 英國就想力挽狂瀾, 補翻二戰早期輸果筆, 除非德軍真係造成好大威脅, 蘇聯都知英美係唔想過早加入歐洲戰場

芬蘭人皮膚白得好緊要，可能溝左d斯拉夫基因
BTW芬蘭從蘇聯獨立出來，又親返蘇聯係咩玩法

出唔到地中海
但地中海入面係守到

係當時角度睇，明顯德國危險好多
德國冧咗一大堆西方國家，但蘇聯只係玩共產主義同內鬥清算
邊會有人預視到後來冷戰搞到差啲世界末日

順手再講下，英國係1939年係有炸蘇聯既計劃
因為個陣德蘇明面上好Friend
條Flight Path係由中東到巴庫油田或者再上面既工業區

核武真係唔應該整出嚟
你話有恐佈平衡都好
遲早會有癲佬玩出火

唔止二百人嘅

-->Deboran Dwork, Robert Jan van Pelt, Holocaust A History, p.128

姨我都記錯左，唔好意思

但無核武邊會有而家既和平

因為芬蘇條約

但好驚有癲佬

係嘅
但係其實依家嘅核武數量
係遠超達到足夠震懾力嘅門檻

因為咁多根本用唔著，如果你真係射咁多出去
最尾啲塵咪又係自己食返仲未計核冬天

武力威嚇 無得唔親
1940年蘇聯send最後通諜畀芬蘭＋三小國
得芬蘭唔肯簽 冇畀蘇聯直接吞併 所以打咗冬季戰爭

直到1944年芬蘭已經怕蘇聯乘機又出軍所以搶先去簽和約同趕走德軍
承諾允許共產黨存在同禁止法西斯政黨

所以芬蘭國運又係好慘

老實講, 德械師d裝備雖然係次貨, 但係分分鍾仲好過日本仔, eg. 頭盔,

不過輸左d on9將軍玩死守, 打完南京, 上海都已經死哂咁濟

蘇聯冇打過芬蘭, 只係過去派麵包籃, 芬蘭送雞尾酒多謝蘇聯

冬季戰爭呢

Google吓莫洛托夫啦

耶穌自己都係

打三戰會合返埋架喇

搵唔到其他SOURCE喎，反而搵到依個

唔好怪芬蘭，亦都唔應該怪責芬蘭

1939年冬季戰爭芬蘭被蘇聯打嘅時候英國幾時出嚟幫手
話就話幫手，但場仗11月尾打，英法3月先派兵係咩玩法??

如果芬蘭好似波蘭咁，一個月就俾人KO啦，仲邊度有命見到英法3月先派兵?唔好話我知張伯倫估到芬蘭撐到三個月仲要打和，當時全世界都認為芬蘭好快會輸，張伯倫咁做方唔係拖字訣，拖到芬蘭輸?但當見到芬蘭打得唔錯嘅時候先肯派兵諗住攞尾彩???

客觀啲講，我都知英國當時係想救芬蘭，但問題係佢已經同德國打緊，心有餘而力不足，但你係芬蘭你又會係點諗??點解英法一早講咗話會保護我但一開戰影都冇，連宣戰都唔夠膽向蘇聯宣?如果唔係佢自救，一早死咗啦

PS事實上波蘭亦都唔差，佢嘅陸軍應該係喺歐洲僅次於蘇、德、法、意外非列強國家第一，但因為開戰之前仆街法國為咗幻想有得同希特拉談判而阻撓波蘭總動員，如果唔係波蘭應該可以仲撐多一陣

仲有唔好提咩瑞典挪威，佢哋都唔好得去邊，冬季戰爭發生嘅時候英國相慫恿佢哋出兵幫芬蘭，唔肯；好喇咁想問佢地借道運送英法聯軍入芬蘭，唔肯

好喇，咁冇所謂，到1940年中，英國講咗好多次想同挪威聯合防守德國，唔肯，叫瑞典停止向德國出口鐵礦石(來自瑞典嘅鐵礦對德國喺二戰嘅工業非常非常重要)，唔肯

一方面睇佢哋係堅守中立原則，唔想惹火上身，佢哋都冇錯，但絕對唔係親西方囉；但從另外一個角度，如果芬蘭死咗下一步蘇聯向佢哋擴張，或者德國隻手伸向北歐，佢哋就仆街啦，事實上我咪最尾係畀德國佔領咗，所以呢啲嘢冇對與錯，只有觀點與角度不同，利害所在，你又點可以怪責芬蘭呢，唔通佢唔親西方的就要誣捏佢同俄羅斯雜交?

講多少少，事實係9-10世紀時有北歐落嚟嘅維京人成立咗東歐嘅早期國家基輔羅斯，所以某程度上斯拉夫人可能溝咗小小北歐血統，而唔係芬蘭人溝左斯拉夫人血統

1944年豫湘桂會戰中國軍隊的確係潰敗，
軍情高失去戰心。
但點解各軍會失去戰心係因為當時國軍內部知道日軍戰敗已經係時間問題，所以無必要再好似開戰初期咁同你死過。
因為各大派系嘅司令都知道戰後大家就唔會再咁齊心，又要再開始爭地盤。
所以大家都刻意要保留實力等戰後可以分到較大嘅餅，並唔係當時嘅國軍唔夠日軍打，係各軍嘅司令唔想打。

所以日本投降前所有派系都爭緊邊個去邊個受降區接收日軍同佢地嘅裝備。

果時國軍有美國軍援，戰力已有大量提升，加上新一軍（軍長孫立人）成功打通滇湎公路為國軍重新開通補給路線，國軍戰力同日軍已經拉近好多，唔可以話係國軍唔夠打，係d高層自私唔肯落力打。

所以中華人民共和國係維護世界和平嘅中流砥柱

反而戰力最強係非中國戰場嘅中國遠征軍，美式訓練同裝備，再加上美國軍校出身嘅孫立人

X，德軍都過唔到English Channel。
齋搵u boat 圍同射吓v2，
點收uk皮呀

hezter 車身好矮
黑槍同對步兵一流
不過視界差

末期物資唔夠，根本生產hezter同民兵人手一支鐵拳先係可行方法

芬蘭段估講係一匹布咁長，但係都唔應該忽視芬蘭喺二戰嘅付出

段估繼續落去，之後芬蘭為咗攞番佢係冬季戰爭失去嘅土地，趁德國進攻蘇聯時展開「繼續戰爭」，芬蘭不視德國為盟友而視之為一場獨立嘅戰爭(簡單啲即係趁蘇聯屋企著火拎番屬於自己嘅嘢)，西方盟軍係蘇聯嘅壓力下向芬蘭宣戰(🇫🇮：wtf??當初蘇聯打我你唔幫手，依家我攞返自己嘅嘢你宣我戰??)

場仗打到1944年隨著德國潰敗蘇聯反攻芬蘭，芬蘭被迫簽訂城下之盟，雖然係西方介入之下避免被蘇聯吞併 (西方唔想蘇聯勢力擴張到北歐)，但打輸咗你估唔使付出代價牙?唯有有割地賠款承認共產黨合法化，以後外交立場上親蘇聯

咁你諗下啦，經歷咗咁多，佢隔離就係蘇聯，芬蘭仲點會親西方，同你有親咩
所以唔好受西方洗腦覺得民主國家一定係好嘢，只係比起極權國家相對較好，但有事起嚟一樣六親不認，當你豬仔咁賣，香港試過嘅英國賣一次仲唔夠牙?

所以最後結論都係要靠自己，都要人哋睇得起你，你先有資格做人盟友，你睇下芬蘭咁就算冇人幫都一樣頂得住蘇聯

最後唔知咩係冬季戰同繼續戰爭嘅人可以google一下，唔係話支持極權或者話西方差，只係好多野冇絕對，記得諗嘢從多啲角度諗同唔好帶咁多偏見

細路！你老豆開雞竇！

有搵德國佬做顧問
仲叫缺乏求變
奉系又有armored train

我都好撚唔鐘意支那 但事實就係事實

6月22號開打已經註定

講得幾好

Heroes and Generals入面 SU-85都可以做到
Game入面為左贏 連美帝都玩堆屍法

"生命之水"應該係Latin嘅意思

大陸仔睇少d抗日神劇，
個戰役國民黨係打得差，有好多原因，但你講日軍用垃圾來打，就唔合事實，你講得出國軍有制空權，但知唔知空軍指揮權起邊個到，重有，打緊個事，你老祖宗，老共冇出手

hezter預BT-7都會死

空軍指揮權係咪係美國軍事顧問兼中國戰區總參謀長史迪威手上？
我記得美國航空志願隊（又稱飛虎隊）係美國退役空軍組成。

hugo boss

原來高達雷比爾走甩咗番聯邦係參考依段

細路！唔怕落降頭！

其實馬其諾防線完全做到佢既野
拖住左德國兩個集團軍

是美國想拉中國入去, 抗衡蘇聯

點解唔夠幾年中國就變政權

因為國軍退守山區, 日軍好難攻打

就好似家陣 塔利班退守山區, 美軍好難攻入

你唔去讚下塔利班??

孫中山 寫比日本官員既信, 都係用支那自稱

蘇聯 最後反攻入柏林

國軍有冇反攻入東京??
國軍連收復自己失去既領土都做唔到
含撚啦

Hacksaw ridge

勁到兵敗如山倒, 失去一半國土

如果講貢獻

成個二戰得 美英蘇 三個國家有貢獻

英國算係成個盟軍既精神支柱
意義大於貢獻
中國都有份牽制大部分日軍

唔算多餘
最起碼可以比人見識到支那幾垃圾

當時日本差唔多收皮, 都可以打到支那一仆一碌

如果佢唔好一次過挑咁多國家, 其實可以嬴小小,跟住停戰......嬴小小,跟住停戰

成吉思汗 就是 成功版既希特拉

成吉思汗 果陣既蒙古一樣是資源人力都唔夠,
但當時蒙古真係可以完全打哂周邊咁多個國家, 將版圖擴充到世界最大

兩次世界德國
德國最大缺點都是無一個強大既盟友

一戰都有奧匈，假假地都係歐洲強權黎

一定要講 通州屠殺
殺幾百名 日本平民被屠殺, 好多日本女人被強姦

但中國人永遠只提南京大屠殺, 隻字不提通州屠殺

一定唔會純粹意義大於貢獻
成場二戰得英聯邦同美國係全球所有地方對抗住軸心國
由美洲打到去亞洲

日本洗鬼消滅中國

日本只要佔領中國東部沿海地區已經足夠
東部沿海地區是最發達

留番內陸山區比國民黨偏安

成個國民黨得 孫立人 真係打得

緬甸遠征之戰, 打通公路

國共內戰初期, 在東北打到共軍敗退, 跟住蔣介石擔心佢功高蓋主, 調佢去後方訓練新兵

毛澤東 知道孫立人被調走, 即刻慶祝:「今次我地嬴硬」

即係證明 支那人 真係垃圾

私心 重要過守護國土

支那真係應該被日本消滅

抗日神劇 就係吹捧支那軍人好打得

家陣屌緊支那軍人係廢物, 正正就係同抗日神劇相反
你仲叫人睇小D 抗日神劇

好似係你睇得抗日神劇多就真

其實支那人多 都無用
一樣頂唔到日軍既攻勢

打到一半,日軍攻唔入內陸, 主要原因是內陸多山, 日本坦克好難發揮

支那被日軍打到仆街 = 牽制日軍

但奧匈同俄佬單挑既話, 都係打唔嬴, 要德軍幫拖先得

奧匈 最勁都係打意大利, 教訓25仔

請記住塊閪唔洗就臭

試過係黃大仙廟門口，有道友問我買唔買元寶蠟燭香去拜神，我話唔使啦，佢就即刻鬧我：唔洗！唔洗咪臭囉！！

其實呢首歌有英文版，叫 hilter! Has only got one ball!

滿清 入關果陣,一樣遭到漢人反抗
結果又咪一樣統治中國250年

日本只係唔夠時間, 打幾年美國就插手
滿清都係用左差唔多100年先征服到中國

呢樣真
以中國人既性格

一定會吹捧 日本人是中華民族
東條英機, 日本天皇 變左 中國偉人
日俄戰爭 變左中國人打嬴俄佬

仲要不停拍電影劇歌頌 日本天皇

the other is on the kitchen wall

呢個post 好多 支那膠

總係要吹到支那好大貢獻
乜乜死好多人, 頂住日軍8年......拖住幾百萬日軍, 令美國在太平洋可以輕鬆取勝之類

歐洲戰場黎講呢

白崇禧都ok 幾欣賞佢

朱元帥有咩高見
如果無中國頂一頂 日本隨時打到澳洲印尼

有幾個版本 (原來仲有埋wiki條目)

唔明請顧問有幾變
中國人仲請緊顧問既時候
日本人已經有三菱,空技廠 自己既重工

甲澤屋

當時既蘇聯唔係人人知係點樣
最早知嗰一批人，本書1984都係成書於1948
此前冇咩人知佢個仆街本質

做濕９嘢多

呢個假設係
１德國能打敗英國統一歐洲
２德國統一歐洲後不面對管治困難包括管治不列顛
３美國其時力量不超過參戰時力量
三重假設，極為武斷

笑話。
美國夠可以向日本皇宮掟彈

其實中國遠征軍係好撚勁，幫英國佬頂住日軍

Hezter有擊退JS-2紀錄。。。戰場係複雜既，唔好只比甲比炮
75mmL48唔算差既炮

條橋史實係美空軍炸架

講真冇國民軍拖住，日軍已經登陸左澳洲了

上面都有講敵人既敵人即係朋友, 英國一心想為歐洲戰場上既失敗一雪前恥, 美國就想展現自己實力

你睇翻蘇聯加入同盟國係1941年, 果年就係德國實行巴巴羅薩行動既一年, 美國雖然都有向軸心國宣戰, 但係美軍一直係地中海同太平洋區域打仗, 對蘇聯既支援其實只有空襲同補給物資, 直到1944年諾曼第登陸先係正面插德國一刀, 但係德國果陣已經強弩之未, 所以英美幫到既其實有限

我之前有講hezter黑槍一流
何況德國工藝 炮比其他國ge嘅彈道直好多
只係兩者hit and run上BT-7比較優勝
但反步兵一定係hezter

唔係架 受限於載具科技 第一波登陸人數始終有上限
唔使打東線德國有多十幾個裝甲師加n個步兵師守海岸 真係會比德軍掃返落海

都知知地啦，不過覺得納粹係更大敵人姐

日本商船團不設防咁濟，點運軍隊去咁遠；運到都維持唔到補給綫啦

41年michacl witterman用架三突B都屈死好多bt同t26, 連t28t35多炮塔都冇問題

咁講南太平洋日本唔使玩啦。
但硫磺島戰役都依然送到物資去wo

hoi4有得合體

其實唔使多10幾個裝甲師同步兵師 德軍都可以掃返盟軍落海

掉轉黎講
應該話點解蘇聯要幫英美

好似聽過話美國掉原子彈可以掉日本首都，但唔想做得太絕先炸造船廠

西線最精稅既都係東線撤落黎修整既
比東線主力黎打沙灘都上唔到

邊有得你揀，係蘇聯比德國打到仆街係咁叫英美幫手

炸個個咪美國空軍

其實係兩邊都打緊，你幫隊友即係幫自己

其實就算啲人知道蘇聯係惡魔都會同蘇聯合作

因為冇得揀，如果蘇聯投降或者撤到烏拉爾山脈以東就好難贏到希特拉，除非佢唔想贏希特拉或者打算承認德國係歐洲嘅霸權

況且我認為就算英丶美唔支援蘇聯，蘇聯都一樣有相當大機會打贏德國，到時就好難同蘇聯爭地頭，咁倒不如一開始就同蘇聯合作，順便傾埋戰後世界秩序

我都有玩

同埋 美國 仲想捉 日本天皇 去審判

但如果捉天皇去審判, 全日本人即刻同你搏命
所以先無咁做

唔炸東京係因為東京已經炸平左（幾次東京大轟炸）
檢驗唔到原子彈既實戰破壞力

如果德軍東線打防反，派三至四成兵力守住東線邊境(視乎對英作戰情況調兵)，其餘集中攻打英國，只要蘇聯西侵就同佢打持久戰，蘇聯攞得幾多就搶返幾多，一直消耗蘇聯軍力兵力，直至蘇聯耗盡軍兵加埋完全佔領英國先一舉反攻蘇聯，會唔會更成功？

無巴巴羅薩開始個波，等紅軍擴軍齊裝，我驚德國全力都瞬間由被人推爆
防反無可能打到前期個種交換比

我一直都覺得第二次世界大戰其實係三場仗

1 美丶英丶法vs德國
2 蘇聯vs德國
3 美丶英vs日本

頂龍加埋1945年8月
4 蘇聯vs日本

英丶美自己本身都有各自利益，但都算傾得埋，但英丶美同蘇聯真係只係為咗打贏德國行埋一齊，佢哋嘅合作程度遠遠不及英丶美之間，要知道英丶美係成立左Combined Chiefs of Staff統一軍事行動同部署

此外，英美同蘇聯彼此之間都唔信任對方，與此同時直至到最後一個月蘇聯都冇參與英美對日本嘅戰爭

仲有最後日本同德國之間冇深層次合作

基於以上紅字四個原因，我覺得二戰嘅實際操作根本就係三場仗，只係戰後為咗政治目的而將佢統合為「第二次世界大戰亅

中共順便可以攞埋「抗法西斯勝利國」

有錯請指教

識玩

不過波蘭就算開工打贏德國都好難打贏蘇聯
電腦AI盟國弱智幫唔到手

就嚟1001

紅軍再擴咪又係推多D人去死，打個芬蘭已經死咗唔知幾多人
蘇聯軍備再先進都冇可能及德軍先進

蘇聯同西方盟國方面其實係有互相協調、分享情報
又唔可以話東線同西線係完全獨立
太平洋戰爭就真係唔關蘇聯事
但係最後出兵其實都某程度證實左佢地係一個聯盟
同埋中日戰爭或者話抗日戰爭同太平洋戰爭係後期係有協調既
話佢地互相獨立又過左D

錯方向，一般講租借法案對蘇援助主要係講貨車，高品質航空燃油同火車頭
當然係幫助到蘇聯減省人力，集中係武器生產
但其實個量同美援英比都差好遠
但係認真討論對東線有冇決定性影響，我覺得係冇既
當然會對反攻有影響，但都係時間問題，有只係加速左

正解

你當史大林傻仔咩，佢都知遲早蘇德會有一戰，而事實上係德國開戰前佢已經準備緊對德國嘅戰爭，只不過比希特拉搶先一步

史大林部署到半路突然被德國撕開防線先會有德軍前期嘅猛進，如果比蘇聯時間準備好戰爭，以蘇聯嘅無限兵力丶工業能力同武器(蘇聯嘅武器其實設計唔差，上面都有巴打講過)，德國仲有命仔？

所以德國點都要開蘇聯拖先，被蘇聯準備好總動員真係舉得白旗等投降

蘇聯打芬蘭唔入純粹係因為佢太輕視芬蘭同士兵將領缺乏經驗，而且大部份嘅主力放咗喺德國(少部份日本)嘅邊界睇住對家

其實你想表達d乜，就係因為有唔同既戰場，咁就係世界性既戰爭

如果德國打ussr o的衛星國時
唔係殺戰俘而且同化佢地等佢地仇恨埋ussr
從而令佢地都加入戰團的話
贏o既機會就大好多

點會過唔到海派戰艦封鎖海岸線，加上英國岸邊登陸，以比現實大差唔多一倍嘅軍力實過到

我想講嘅係四個party打緊仗

唔係講緊個戰爭牽涉範圍

德國有乜野戰艦咁把炮，空戰都打輸左，美國參戰後制海制空權都係盟軍手上

因為德軍用得三四成軍力打英國

同埋登陸戰講緊就算有艦炮支援都要幾倍兵力
到時死傷無數 有無力打入去又係問題
抽走哂d軍隊 法國d遊擊隊 分分鐘又反cup

又唔好咁講，海獅計劃個陣德國空軍守住海峽制空權都係得既，加埋潛艇同水雷封鎖阻擋皇家海軍強行突入都得

但係，英國個邊無咩合適既登陸地點，睇下白崖
同埋德國唔夠登陸艇，亦都唔夠登陸支援火力既戰艦

冇海空軍點過海

正想講，點過英倫海峽，游水呀？

德國海軍如果夠英國抽嘅話就唔使鬼鬼鼠鼠穿過北海去大西洋啦，更加唔使學一戰咁咁多潛艇

軸心國海面艦隊完全夠同盟國
加上大不列顛空戰又佔唔到空中優勢

海優有冇空優有冇，真係派幾多人去就死幾多人

唔好以為大規模登陸好容易先得㗎，諾曼第登陸準備左幾耐你知唔知呀

德國跟本無心打英國, 英軍退返本土後跟本對德國冇即時威脅, 所以德軍先集中打東面戰線, 而且就算佔領到英國, 對成個戰局都冇好大既益處, 反而要人力物力控制成個英國, 完全係弊多於利

英倫海峽話大唔大，話細唔細啦，究竟要用幾多水雷先封到成個海峽唔識計了，海獅計劃既失敗就係證明左德國冇直接佔領英國本土既能力

咁樣講
德國唔係廢, 掃一次落海兩次落海, 唔奇
然而
能贏美國嗎？

乜吹到咁大

硫磺島同日本既距離同澳洲比？

搏條Ｌ毛咩
同埋
搏命又點
訓練過拎槍有補給嗰班搏咗啦？美軍冇驚過
然後平民大批搏命令美軍恐懼係咪？
原子彈咪就係馬基維利式一擊擊潰你搏命搏死搏乜搏物既心囉
手塚就係當代人
佢自己就唔係會因為日皇俾人問吊而熱血搏命嗰種

你打唔上去，佢打唔過黎
拖得耐除左坐低傾仲可以點

冇話完全獨立，但我覺得實際操作係三場仗

蘇聯最後一個月先加入打日本我覺得係執人頭搶地頭多過履行盟約

美國同英國俾咗好多物資蘇聯呢個係真嘅 亦都有間唔中開下會，但都係互通情報，蘇聯問吓英美開闢第二戰場開成點
佢哋個指揮系統根本完全唔一樣，到咗後期更加係鬥快搶佔柏林

我相信希特拉嘅考慮都係將佢當成兩個唔同嘅敵人
否則就唔使單獨向西方投降

絕大多數覺得蘇聯影響大過原子彈既人
個思維係受困於一件事
＂原子彈，有兩粒。＂
如果你係美軍你會唔會有種信仰阻止你掟第三第四第十五粒吖其實？
冇架喎
再來名古屋，再來橫濱，仲有京都正倉院，仲有東京王宮
至於人道讉責乜，嗰時唔興呢家嘢架

日本已經駐軍新基內亞，起機場空襲澳洲。唔係美國參戰早已經打到去
唉…連登討論。。。 話我吹水

你以為加來渡海泳咁樣係咪呢？
當年拿破崙有你做軍師就好

You take some wood, you take some ice, you put them together, you get pykrete

炸左首都邊個投降比你

如果你係美軍你會點？
同希哥傾？
咦我發現你到咁上下手度多咗十幾粒原子彈喎

你個吹水位係
＂國軍拖住＂
ＳＯＲ９，如果有樣嘢日軍最後做唔到，咁有冇國軍佢都係做唔到
做得到，國軍點樣都做得到
國府拖唔低日本帝國的。

你自己都講左重點，就係美國參戰

係咪搞錯左個次序，明明係開左美帝拖(珍珠港)先掃落東南亞

講左咁多都係有人要話國軍無貢獻

但係你地又無人答到既然日軍咁勁，點解會俾中國頂到去美國援華反cup?

其次，太平洋戰爭開始前日本只有中國一條戰線，果時得中國一條戰線嘅日本可以盡力打中國都打唔敗中國。唔通咁樣國軍都叫無用無貢獻？唔好唔記得，美國援華前日本就已經斷左滇緬公路，中國係無左最主要嘅補給路線。

另外，盟軍係東南亞全線潰敗，失守殖民地都係中國遠征軍同後黎嘅駐印軍幫佢地打番番黎？咁又叫無幫手？

有人話中國戰場價值不如北非戰場根本得啖笑。點解美國投放較多資源係歐洲非洲係因為盟軍主要敵人係德國唔係日本。而美國絕大部分盟友都係歐洲，美軍當然係救歐洲先。若然歐洲國家同中國國土互換位置，你覺得美國會救邊邊同打邊個先？

諾曼第登陸，都唔能夠話易

笑咗
唉…連登討論。。。

好多人反中反到傻咗

你仲係唔明冇國軍(包括遠征軍)拖住日軍.日軍駐東南亞軍力會有幾多?一早打到去澳洲啦....
美國參戰係之後既事,你時間搞錯哂

就算德英法加埋都唔會係美帝對手
除非42年之前德英美法蘇日一齊珍珠港式突襲都有可能有機會
否則42年打後全世界一齊打美帝最多都只會係55波

如果元首見到德國變成咁唔知會點

其實冇得話有冇貢獻，事實係中國的確拖住左百萬計既日軍兵力係大陸令到美軍更輕鬆咁跳島打過太平洋，呢樣係絕對既
同時太平洋戰爭本來就係由於日本侵華影響歐美在華利益，相方角力之下既最終結果

日本都唔係全力打中國，至少關東軍冇直接參戰過

遠征軍同中國本土既軍隊係兩樣野，反豫湘桂會戰全線潰敗，後方既盟軍機場都比日本攻陷，中國冇貢獻但唔會係決定性

武漢會戰日本本土得返一個師，定係要出埋果個師先叫全力，如果係咁既話應該只有打到最後一刻既德國叫有全力打過

香港中學歷史教育特色，淨係死記硬背個別事物，完全冇串連起成段歷史
搞到好多人睇歷史只會睇得好片面同狹隘，唔會宏觀咁從唔同方面去睇一件事既構成

上面已經有人講咗美國作為民主國家
死得多人>民意低>撤軍(越戰)
同埋日本空襲珍珠港原意係 宣戰>珍珠港>同美國談判
不過當時宣戰協議比遲咗 令到啲人認為日本係偷襲(雖然應該對美國人民參戰嘅情緒冇大影響)
最重要係當時美軍嘅航空母艦唔喺珍珠港入邊 同埋佢哋冇去摧毁嗰度嘅設施 例如石油
所以美國先可以打幾個月後既 Battle of the Coral Sea , Battle of Midway
如果唔係個形勢會爭好遠
美國唔係真係咁”無敵”

估唔到咁多二戰撚
有無必要開2？

二戰撚仲恐怖過三國撚

老友呀…我真係唔係兩想為博你而博你…

實際上國民政府真係拖住百萬日軍，呢個係事實，好多書甚至連日皇裕仁個筆記都係咁講，你會唔會為左反華反得激烈得劑

我反而相睇下有乜參考書可以完全否定中國響大平洋戰爭架貢獻(我只是想參考一下，無意冒犯，我都相信如果有呢D書會幾有趣)

好少冷戰撚我發現

Yes，睇嚟要轉貼，係其他post po過

蘇聯係41年比德國宣，英美準備物資都要幾個月，更何況要用船運運過去(即使21世紀美國打伊拉克之前調動物資都準備咗三個幾月)

中亞同埋遠東進入蘇聯仲要運去前線，而家搭火車由海參崴去莫斯科都要7日，可以想像下1941年一架坦克由遠東經過西伯利亞、烏拉山脈運去莫斯科要幾耐

雖然美國援助好多物資，但當中83.9%都係1943年或者之後先到(尤其係重型軍備)
(來源wiki Lend-Lease)

例如美國援助嘅蘇聯嘅4000架坦克M4A2要1944年夏天先到蘇聯，1945年先至大規模裝備蘇軍
嗰時蘇聯都已經反攻，德軍主力都死得七七八八 ，蘇聯真正最嚴峻、最需要物資嘅時候係1941-42年戰爭早期嘅時候，嗰啲咩列寧格勒圍城戰 、史達林格勒戰役全部都係嗰陣間發生

簡單啲嚟講就係好多援助(尤其係軍備)係1943年或者之後先送到，但呢批1943年或者之後先到嘅援助對蘇聯嚟講只係加快進攻德國嘅節奏，而唔係冇咗就唔掂

至於1941年至1942年，美國都送咗大量罐頭同糧食(否則蘇聯士兵要哽黑麵包，吊住條命但都唔會餓死嘅，伙食差咪士氣差啲囉)同重要原材料比蘇聯製造武器，例如巴打講過嘅高質航空燃油、仲有橡膠等，但由於冇確切數據喺手，我都唔敢斷言蘇聯會唔會冇左美援就唔會收皮，但無可否認嗰段時間嘅美國援助好重要
(*至於話坦克材料，蘇聯本身自己都已經有海量坦克，我唔覺得佢會太缺坦克材料)

公道啲嚟講----美國比英國嘅物資遠遠多個比蘇聯嘅3倍
但物資係英國手上一樣發揮唔到蘇聯嘅作用，事實上80%嘅德軍都係死於東線蘇聯戰場
相比之下英國係歐洲嘅貢獻就少得多(唔係話冇，係比蘇聯嘅少)

蘇聯好多時候被低估，尤其係傳統西方史觀下，東線嘅重要性被大大忽略

我立場唔係親蘇聯，第一次聽人講美援唔係決定性關鍵因素我都唔信，之後查下資料先得出以上結論，所以奉勸各位睇多啲資料唔好齋噏，只係信一方片面之詞好容易被誤導

我好肯定你係喺大陸講書。因為咁講豫湘桂會戰只有老共先會。
好老實，因為當時日本就收皮同日本事前保密得好，國民黨係有判斷錯誤，應為只係又係日本十萬兵內的戰役（二個中國後，一般係咁），估唔到會係日本吃奶力都出的戰役；
其實豫湘桂會戰只係抗日版的凹凸戰役

冷戰講嚟講去又係講韓戰越戰蘇伊士古巴呢幾樣，仲要好多人都未必聽過

我好中意冷戰
美蘇d間諜戰宣傳戰
北約華約 歐共體經互會既較量真係J死人
仲有中東既以巴六日戰爭 贖罪日戰爭 南北也門

越戰同二戰個性質差好遠喎
越戰全世界都好清楚就算美帝主動送埋南越俾人都唔會危及到美帝自己
但二戰係全球性戰爭，好明顯已經感受到遲早會燒埋自己度，加上係本土俾人偷襲先，全民戰意強到癲，用台灣講法，就係美帝既"鄉民魂"
同埋諾曼第登陸真係打登陸戰既係得5個師左右(面且得兩個美國師)，其他都係佔領左灘頭陣地之後直接上岸既，德軍最多都只可以係灘頭消滅到5萬盟軍，盟軍鞏固好灘頭陣地之後根本已經冇可能趕返落海，最多拖耐啲

絕對同意!!
見到連登幾個post講二戰都都幾聚焦個別行動同戰術層面
如果可以宏觀啲睇曬成個戰略就會發現當時指揮官其實有好多考慮
每一個行動都係深思熟慮，希特拉嘅指揮不當好程度上都係戰略失誤

好多跡象顯示美國調走所有航空母艦，留返D巡洋艦，重巡洋艦做苦肉計，等美國可以參戰，用人命去摒棄孤立主義。

而日本如果出多一波轟炸機，炸爆島上原油設施，確實可以推遲美國反攻時間。

但美國國力強大，尤其歐洲已滿目瘡痍，美國又用租借法案經濟掠奪英國，本土幾乎完全無受攻擊（不計夏威夷及加州的氣球炸彈）。美國每月下水噸位遠遠高於被擊沈的噸位。而日本就係沈一艘少一艘，情況就似蜀魏的關係，所以鬥國力，美國一定無敵。

遠征軍真係好有用，無遠征軍分分鐘日軍打埋入加爾各答

1001